var words = 
[
    {
        "question": "آدَمَ",
        "answer": "Adam",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1,
        "tlit": "ādama",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ عَهِدْنَا إِلَىٰ آدَمَ مِنْ قَبْلُ فَنَسِيَ وَلَمْ نَجِدْ لَهُ عَزْمًا",
        "rootWord": "آدَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آدَم",
        "waznEnglish": "Adam",
        "waznTlit": "ādam",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِآدَمَ",
        "answer": "to Adam",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1,
        "tlit": "liādama",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ أَبَىٰ",
        "rootWord": "آدَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آدَم",
        "waznEnglish": "Adam",
        "waznTlit": "ādam",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا آدَمُ",
        "answer": "O Adam",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1,
        "tlit": "yāādamu",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَقُلْنَا يَا آدَمُ إِنَّ هَٰذَا عَدُوٌّ لَكَ وَلِزَوْجِكَ فَلَا يُخْرِجَنَّكُمَا",
        "rootWord": "آدَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آدَم",
        "waznEnglish": "Adam",
        "waznTlit": "ādam",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا آدَمُ",
        "answer": "O Adam",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1,
        "tlit": "yāādamu",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا آدَمُ هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ الْخُلْدِ وَمُلْكٍ لَا يَبْلَىٰ",
        "rootWord": "آدَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آدَم",
        "waznEnglish": "Adam",
        "waznTlit": "ādam",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آدَمُ",
        "answer": "And Adam disobeyed",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1,
        "tlit": "ādamu",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَعَصَىٰ آدَمُ رَبَّهُ فَغَوَىٰ",
        "rootWord": "آدَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آدَم",
        "waznEnglish": "Adam",
        "waznTlit": "ādam",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِبْلِيسَ",
        "answer": "Iblis",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 9,
        "tlit": "ib'līsa",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ أَبَىٰ",
        "rootWord": "إِبْلِيس",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْلِيس",
        "waznEnglish": "Iblis",
        "waznTlit": "ib'līs",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَبَىٰ",
        "answer": "and refused",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 11,
        "tlit": "wa-abā",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرَيْنَاهُ آيَاتِنَا كُلَّهَا فَكَذَّبَ وَأَبَىٰ",
        "rootWord": "أ ب ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب ي",
        "waznEnglish": "to refuse",
        "waznTlit": "hamza bā yā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبَىٰ",
        "answer": "he refused",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 11,
        "tlit": "abā",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ أَبَىٰ",
        "rootWord": "أ ب ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب ي",
        "waznEnglish": "to refuse",
        "waznTlit": "hamza bā yā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَاكَ",
        "answer": "come to you",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atāka",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهَلْ أَتَاكَ حَدِيثُ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتِيكُمْ",
        "answer": "bring you",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātīkum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَعَلِّي آتِيكُمْ مِنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ عَلَى النَّارِ هُدًى",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَاهَا",
        "answer": "he came to it",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atāhā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَتَاهَا نُودِيَ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأْتِيَاهُ",
        "answer": "So go to him",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fatiyāhu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأْتِيَاهُ فَقُولَا إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلَنَأْتِيَنَّكَ",
        "answer": "Then we will surely produce for you",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "falanatiyannaka",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَلَنَأْتِيَنَّكَ بِسِحْرٍ مِثْلِهِ فَاجْعَلْ بَيْنَنَا وَبَيْنَكَ مَوْعِدًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَىٰ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ فِرْعَوْنُ فَجَمَعَ كَيْدَهُ ثُمَّ أَتَىٰ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ائْتُوا",
        "answer": "come",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "i'tū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَأَجْمِعُوا كَيْدَكُمْ ثُمَّ ائْتُوا صَفًّا وَقَدْ أَفْلَحَ الْيَوْمَ مَنِ اسْتَعْلَىٰ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَىٰ",
        "answer": "he comes",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا صَنَعُوا كَيْدُ سَاحِرٍ وَلَا يُفْلِحُ السَّاحِرُ حَيْثُ أَتَىٰ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yati",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ مَنْ يَأْتِ رَبَّهُ مُجْرِمًا فَإِنَّ لَهُ جَهَنَّمَ لَا يَمُوتُ فِيهَا وَلَا يَحْيَىٰ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِهِ",
        "answer": "comes to Him",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatihi",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَأْتِهِ مُؤْمِنًا قَدْ عَمِلَ الصَّالِحَاتِ فَأُولَٰئِكَ لَهُمُ الدَّرَجَاتُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَنَّكُمْ",
        "answer": "comes to you",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiyannakum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ مِنِّي هُدًى فَمَنِ اتَّبَعَ هُدَايَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَتْكَ",
        "answer": "came to you",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atatka",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ كَذَٰلِكَ أَتَتْكَ آيَاتُنَا فَنَسِيتَهَا وَكَذَٰلِكَ الْيَوْمَ تُنْسَىٰ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِينَا",
        "answer": "he brings us",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīnā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا يَأْتِينَا بِآيَةٍ مِنْ رَبِّهِ أَوَلَمْ تَأْتِهِمْ بَيِّنَةُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْتِهِمْ",
        "answer": "come to them",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatihim",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ تَأْتِهِمْ بَيِّنَةُ مَا فِي الصُّحُفِ الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوتِيتَ",
        "answer": "you are granted",
        "pcklId": "424",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtīta",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ أُوتِيتَ سُؤْلَكَ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاكَ",
        "answer": "We have given you",
        "pcklId": "425",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāka",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنْبَاءِ مَا قَدْ سَبَقَ وَقَدْ آتَيْنَاكَ مِنْ لَدُنَّا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتِيَةٌ",
        "answer": "(will be) coming",
        "pcklId": "540",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātiyatun",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّاعَةَ آتِيَةٌ أَكَادُ أُخْفِيهَا لِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا تَسْعَىٰ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتِي",
        "waznEnglish": "coming",
        "waznTlit": "ātī",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُؤْثِرَكَ",
        "answer": "we will prefer you",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 14,
        "tlit": "nu'thiraka",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَنْ نُؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَاءَنَا مِنَ الْبَيِّنَاتِ وَالَّذِي فَطَرَنَا",
        "rootWord": "أ ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آثَرَ",
        "waznEnglish": "to prefer",
        "waznTlit": "āthara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَثَرِي",
        "answer": "my tracks",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 14,
        "tlit": "atharī",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ هُمْ أُولَاءِ عَلَىٰ أَثَرِي وَعَجِلْتُ إِلَيْكَ رَبِّ لِتَرْضَىٰ",
        "rootWord": "أ ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثَر",
        "waznEnglish": "footsteps, tracks, impressions",
        "waznTlit": "athar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَثَرِ",
        "answer": "(the) track",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 14,
        "tlit": "athari",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَقَبَضْتُ قَبْضَةً مِنْ أَثَرِ الرَّسُولِ فَنَبَذْتُهَا",
        "rootWord": "أ ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثَر",
        "waznEnglish": "footsteps, tracks, impressions",
        "waznTlit": "athar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَجَلٌ",
        "answer": "and a term",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "wa-ajalun",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ لَكَانَ لِزَامًا وَأَجَلٌ مُسَمًّى",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خُذْهَا",
        "answer": "Seize it",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "khudh'hā",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ خُذْهَا وَلَا تَخَفْ سَنُعِيدُهَا سِيرَتَهَا الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْخُذْهُ",
        "answer": "will take him",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yakhudh'hu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَلْيُلْقِهِ الْيَمُّ بِالسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِي وَعَدُوٌّ لَهُ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْخُذْ",
        "answer": "seize (me)",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "takhudh",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا ابْنَ أُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِي وَلَا بِرَأْسِي",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُخْرَىٰ",
        "answer": "other",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ukh'rā",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَتَوَكَّأُ عَلَيْهَا وَأَهُشُّ بِهَا عَلَىٰ غَنَمِي وَلِيَ فِيهَا مَآرِبُ أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُخْرَىٰ",
        "answer": "another",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ukh'rā",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَاضْمُمْ يَدَكَ إِلَىٰ جَنَاحِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ آيَةً أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُخْرَىٰ",
        "answer": "another time",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ukh'rā",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ مَنَنَّا عَلَيْكَ مَرَّةً أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُخْرَىٰ",
        "answer": "another",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ukh'rā",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مِنْهَا خَلَقْنَاكُمْ وَفِيهَا نُعِيدُكُمْ وَمِنْهَا نُخْرِجُكُمْ تَارَةً أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "(of) the Hereafter",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَعَذَابُ الْآخِرَةِ أَشَدُّ وَأَبْقَىٰ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخِي",
        "answer": "my brother",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhī",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هَارُونَ أَخِي",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَخُوكَ",
        "answer": "and your brother",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "wa-akhūka",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اذْهَبْ أَنْتَ وَأَخُوكَ بِآيَاتِي وَلَا تَنِيَا فِي ذِكْرِي",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُخْتُكَ",
        "answer": "your sister",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "ukh'tuka",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِذْ تَمْشِي أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَنْ يَكْفُلُهُ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْت",
        "waznEnglish": "sister",
        "waznTlit": "ukh't",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِذْ رَأَىٰ نَارًا فَقَالَ لِأَهْلِهِ امْكُثُوا إِنِّي آنَسْتُ نَارًا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِذْ أَوْحَيْنَا إِلَىٰ أُمِّكَ مَا يُوحَىٰ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِذْ تَمْشِي أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَنْ يَكْفُلُهُ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا هَارُونُ مَا مَنَعَكَ إِذْ رَأَيْتَهُمْ ضَلُّوا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ إِذْ يَقُولُ أَمْثَلُهُمْ طَرِيقَةً إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا يَوْمًا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ أَبَىٰ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آذَنَ",
        "answer": "I gave permission",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "ādhana",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ آمَنْتُمْ لَهُ قَبْلَ أَنْ آذَنَ لَكُمْ إِنَّهُ لَكَبِيرُكُمُ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذِنَ",
        "waznEnglish": "to permit",
        "waznTlit": "adhina",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَذِنَ",
        "answer": "has given permission",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "adhina",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ الرَّحْمَٰنُ وَرَضِيَ لَهُ قَوْلًا",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذِنَ",
        "waznEnglish": "to permit",
        "waznTlit": "adhina",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَآرِبُ",
        "answer": "(are) uses",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 31,
        "tlit": "maāribu",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَتَوَكَّأُ عَلَيْهَا وَأَهُشُّ بِهَا عَلَىٰ غَنَمِي وَلِيَ فِيهَا مَآرِبُ أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "أ ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَـَٔارِب",
        "waznEnglish": "uses",
        "waznTlit": "maārib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " تَنْزِيلًا مِمَّنْ خَلَقَ الْأَرْضَ وَالسَّمَاوَاتِ الْعُلَى",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَمَا تَحْتَ الثَّرَىٰ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْضِنَا",
        "answer": "our land",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "arḍinā",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ أَجِئْتَنَا لِتُخْرِجَنَا مِنْ أَرْضِنَا بِسِحْرِكَ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْضِكُمْ",
        "answer": "your land",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "arḍikum",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنْ هَٰذَانِ لَسَاحِرَانِ يُرِيدَانِ أَنْ يُخْرِجَاكُمْ مِنْ أَرْضِكُمْ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَزْرِي",
        "answer": "my strength",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 35,
        "tlit": "azrī",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اشْدُدْ بِهِ أَزْرِي",
        "rootWord": "أ ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَزْر",
        "waznEnglish": "strength",
        "waznTlit": "azr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(the) Children of Israel",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "O Children of Israel",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي إِسْرَائِيلَ قَدْ أَنْجَيْنَاكُمْ مِنْ عَدُوِّكُمْ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(the) Children of Israel",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنِّي خَشِيتُ أَنْ تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسِفًا",
        "answer": "(and) sorrowful",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 43,
        "tlit": "asifan",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَرَجَعَ مُوسَىٰ إِلَىٰ قَوْمِهِ غَضْبَانَ أَسِفًا",
        "rootWord": "أ س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسِف",
        "waznEnglish": "sorrowful",
        "waznTlit": "asif",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُوا",
        "answer": "Eat",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "kulū",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " كُلُوا وَارْعَوْا أَنْعَامَكُمْ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِأُولِي النُّهَىٰ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُوا",
        "answer": "Eat",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "kulū",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " كُلُوا مِنْ طَيِّبَاتِ مَا رَزَقْنَاكُمْ وَلَا تَطْغَوْا فِيهِ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَكَلَا",
        "answer": "Then they both ate",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "fa-akalā",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأَكَلَا مِنْهَا فَبَدَتْ لَهُمَا سَوْآتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "(But)",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِلَّا تَذْكِرَةً لِمَنْ يَخْشَىٰ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّنِي أَنَا اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنَا فَاعْبُدْنِي وَأَقِمِ الصَّلَاةَ لِذِكْرِي",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا إِلَٰهُكُمُ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَسِعَ كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except (for)",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَتَخَافَتُونَ بَيْنَهُمْ إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا عَشْرًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except (for)",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ أَمْثَلُهُمْ طَرِيقَةً إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا يَوْمًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَخَشَعَتِ الْأَصْوَاتُ لِلرَّحْمَٰنِ فَلَا تَسْمَعُ إِلَّا هَمْسًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ لَا تَنْفَعُ الشَّفَاعَةُ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ الرَّحْمَٰنُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ أَبَىٰ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "744",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّنَا الَّذِي أَعْطَىٰ كُلَّ شَيْءٍ خَلْقَهُ ثُمَّ هَدَىٰ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "The One Who",
        "pcklId": "745",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the one who",
        "pcklId": "746",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَكَبِيرُكُمُ الَّذِي عَلَّمَكُمُ السِّحْرَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِي",
        "answer": "and the One Who",
        "pcklId": "747",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَنْ نُؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَاءَنَا مِنَ الْبَيِّنَاتِ وَالَّذِي فَطَرَنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "that which",
        "pcklId": "748",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَانْظُرْ إِلَىٰ إِلَٰهِكَ الَّذِي ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One",
        "pcklId": "749",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا إِلَٰهُكُمُ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَسِعَ كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّنِي أَنَا اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنَا فَاعْبُدْنِي وَأَقِمِ الصَّلَاةَ لِذِكْرِي",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهُكُمْ",
        "answer": "(is) your god",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhukum",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَأَخْرَجَ لَهُمْ عِجْلًا جَسَدًا لَهُ خُوَارٌ فَقَالُوا هَٰذَا إِلَٰهُكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَٰهُ",
        "answer": "and the god",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wa-ilāhu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَقَالُوا هَٰذَا إِلَٰهُكُمْ وَإِلَٰهُ مُوسَىٰ فَنَسِيَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهِكَ",
        "answer": "your god",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhika",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَانْظُرْ إِلَىٰ إِلَٰهِكَ الَّذِي ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهُكُمُ",
        "answer": "your God",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhukumu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا إِلَٰهُكُمُ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَسِعَ كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا إِلَٰهُكُمُ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَسِعَ كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah ",
        "pcklId": "1755",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1756",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّنِي أَنَا اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنَا فَاعْبُدْنِي وَأَقِمِ الصَّلَاةَ لِذِكْرِي",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1757",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ لَهُمْ مُوسَىٰ وَيْلَكُمْ لَا تَفْتَرُوا عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1758",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا أَكْرَهْتَنَا عَلَيْهِ مِنَ السِّحْرِ وَاللَّهُ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "1759",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا إِلَٰهُكُمُ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَسِعَ كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "1760",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَتَعَالَى اللَّهُ الْمَلِكُ الْحَقُّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "381",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاضْمُمْ يَدَكَ إِلَىٰ جَنَاحِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "382",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " اذْهَبْ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ إِنَّهُ طَغَىٰ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "383",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِذْ أَوْحَيْنَا إِلَىٰ أُمِّكَ مَا يُوحَىٰ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "384",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَرَجَعْنَاكَ إِلَىٰ أُمِّكَ كَيْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "385",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " اذْهَبَا إِلَىٰ فِرْعَوْنَ إِنَّهُ طَغَىٰ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْنَا",
        "answer": "to us",
        "pcklId": "386",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaynā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّا قَدْ أُوحِيَ إِلَيْنَا أَنَّ الْعَذَابَ عَلَىٰ مَنْ كَذَّبَ وَتَوَلَّىٰ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to him",
        "pcklId": "387",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَإِذَا حِبَالُهُمْ وَعِصِيُّهُمْ يُخَيَّلُ إِلَيْهِ مِنْ سِحْرِهِمْ أَنَّهَا تَسْعَىٰ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "388",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِي",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "389",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ هُمْ أُولَاءِ عَلَىٰ أَثَرِي وَعَجِلْتُ إِلَيْكَ رَبِّ لِتَرْضَىٰ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "390",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَرَجَعَ مُوسَىٰ إِلَىٰ قَوْمِهِ غَضْبَانَ أَسِفًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "391",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَرَوْنَ أَلَّا يَرْجِعُ إِلَيْهِمْ قَوْلًا وَلَا يَمْلِكُ لَهُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْنَا",
        "answer": "to us",
        "pcklId": "392",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaynā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَنْ نَبْرَحَ عَلَيْهِ عَاكِفِينَ حَتَّىٰ يَرْجِعَ إِلَيْنَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "at",
        "pcklId": "393",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَانْظُرْ إِلَىٰ إِلَٰهِكَ الَّذِي ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "394",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْجَلْ بِالْقُرْآنِ مِنْ قَبْلِ أَنْ يُقْضَىٰ إِلَيْكَ وَحْيُهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "with",
        "pcklId": "395",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ عَهِدْنَا إِلَىٰ آدَمَ مِنْ قَبْلُ فَنَسِيَ وَلَمْ نَجِدْ لَهُ عَزْمًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to him",
        "pcklId": "396",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَوَسْوَسَ إِلَيْهِ الشَّيْطَانُ قَالَ يَا آدَمُ هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ الْخُلْدِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "towards",
        "pcklId": "397",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِ أَزْوَاجًا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْنَا",
        "answer": "to us",
        "pcklId": "398",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaynā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ آيَاتِكَ مِنْ قَبْلِ أَنْ نَذِلَّ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ الْعَهْدُ أَمْ أَرَدْتُمْ أَنْ يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْتًا",
        "answer": "any curve",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 67,
        "tlit": "amtan",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَا تَرَىٰ فِيهَا عِوَجًا وَلَا أَمْتًا",
        "rootWord": "أ م ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ م ت",
        "waznEnglish": "curve",
        "waznTlit": "hamza mīm tā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأْمُرْ",
        "answer": "And enjoin",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "wamur",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأْمُرْ أَهْلَكَ بِالصَّلَاةِ وَاصْطَبِرْ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرِي",
        "answer": "my task",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrī",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَيَسِّرْ لِي أَمْرِي",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرِي",
        "answer": "my task",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrī",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَشْرِكْهُ فِي أَمْرِي",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرَهُمْ",
        "answer": "(in) their affair",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrahum",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَتَنَازَعُوا أَمْرَهُمْ بَيْنَهُمْ وَأَسَرُّوا النَّجْوَىٰ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرِي",
        "answer": "my order",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrī",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكُمُ الرَّحْمَٰنُ فَاتَّبِعُونِي وَأَطِيعُوا أَمْرِي",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرِي",
        "answer": "my order",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrī",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَّا تَتَّبِعَنِ أَفَعَصَيْتَ أَمْرِي",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمِّكَ",
        "answer": "your mother",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummika",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِذْ أَوْحَيْنَا إِلَىٰ أُمِّكَ مَا يُوحَىٰ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمِّكَ",
        "answer": "your mother",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummika",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَرَجَعْنَاكَ إِلَىٰ أُمِّكَ كَيْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا ابْنَ أُمَّ",
        "answer": "O son of my mother",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "yabna-umma",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا ابْنَ أُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِي وَلَا بِرَأْسِي",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِمَّا",
        "answer": "Either",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 74,
        "tlit": "immā",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَىٰ إِمَّا أَنْ تُلْقِيَ وَإِمَّا أَنْ نَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَلْقَىٰ",
        "rootWord": "إِمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِمَّا",
        "waznEnglish": "Whether",
        "waznTlit": "immā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِمَّا",
        "answer": "or",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 74,
        "tlit": "wa-immā",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَىٰ إِمَّا أَنْ تُلْقِيَ وَإِمَّا أَنْ نَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَلْقَىٰ",
        "rootWord": "إِمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِمَّا",
        "waznEnglish": "Whether",
        "waznTlit": "immā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "339",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minu",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَا يَصُدَّنَّكَ عَنْهَا مَنْ لَا يُؤْمِنُ بِهَا وَاتَّبَعَ هَوَاهُ فَتَرْدَىٰ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "We believe",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَأُلْقِيَ السَّحَرَةُ سُجَّدًا قَالُوا آمَنَّا بِرَبِّ هَارُونَ وَمُوسَىٰ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنْتُمْ",
        "answer": "You believe",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmantum",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ آمَنْتُمْ لَهُ قَبْلَ أَنْ آذَنَ لَكُمْ إِنَّهُ لَكَبِيرُكُمُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "we believe",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّا آمَنَّا بِرَبِّنَا لِيَغْفِرَ لَنَا خَطَايَانَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآمَنَ",
        "answer": "and believes",
        "pcklId": "343",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "waāmana",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي لَغَفَّارٌ لِمَنْ تَابَ وَآمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا ثُمَّ اهْتَدَىٰ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنْ",
        "answer": "believes",
        "pcklId": "344",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'min",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي مَنْ أَسْرَفَ وَلَمْ يُؤْمِنْ بِآيَاتِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنًا",
        "answer": "(as) a believer",
        "pcklId": "754",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minan",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَأْتِهِ مُؤْمِنًا قَدْ عَمِلَ الصَّالِحَاتِ فَأُولَٰئِكَ لَهُمُ الدَّرَجَاتُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنٌ",
        "answer": "(is) a believer",
        "pcklId": "755",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minun",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ مِنَ الصَّالِحَاتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا يَخَافُ ظُلْمًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آنَسْتُ",
        "answer": "[I] perceived",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "ānastu",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنِّي آنَسْتُ نَارًا لَعَلِّي آتِيكُمْ مِنْهَا بِقَبَسٍ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَانَسَ",
        "waznEnglish": "to perceive",
        "waznTlit": "ānasa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آنَاءِ",
        "answer": "(the) hours",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "ānāi",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آنَاءِ اللَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ النَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَانَآء",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "ānā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأَهْلِهِ",
        "answer": "to his family",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "li-ahlihi",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَقَالَ لِأَهْلِهِ امْكُثُوا إِنِّي آنَسْتُ نَارًا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلِي",
        "answer": "my family",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlī",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاجْعَلْ لِي وَزِيرًا مِنْ أَهْلِي",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلِ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahli",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِي أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَكَ",
        "answer": "(on) your family",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlaka",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأْمُرْ أَهْلَكَ بِالصَّلَاةِ وَاصْطَبِرْ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوَّلَ",
        "answer": "the first",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "awwala",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَىٰ إِمَّا أَنْ تُلْقِيَ وَإِمَّا أَنْ نَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَلْقَىٰ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 82,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأُولَىٰ",
        "answer": "the former",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-ūlā",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ خُذْهَا وَلَا تَخَفْ سَنُعِيدُهَا سِيرَتَهَا الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 82,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأُولَىٰ",
        "answer": "(of) the former",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-ūlā",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ فَمَا بَالُ الْقُرُونِ الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 82,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأُولَىٰ",
        "answer": "the former",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-ūlā",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ تَأْتِهِمْ بَيِّنَةُ مَا فِي الصُّحُفِ الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 82,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأُولِي",
        "answer": "for possessors",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "li-ulī",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كُلُوا وَارْعَوْا أَنْعَامَكُمْ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِأُولِي النُّهَىٰ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأُولِي",
        "answer": "for possessors",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "li-ulī",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " يَمْشُونَ فِي مَسَاكِنِهِمْ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِأُولِي النُّهَىٰ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةً",
        "answer": "(as) a sign",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatan",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ آيَةً أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لِنُرِيَكَ مِنْ آيَاتِنَا الْكُبْرَى",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِي",
        "answer": "with My Signs",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātī",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اذْهَبْ أَنْتَ وَأَخُوكَ بِآيَاتِي وَلَا تَنِيَا فِي ذِكْرِي",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَةٍ",
        "answer": "with a Sign",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyatin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَدْ جِئْنَاكَ بِآيَةٍ مِنْ رَبِّكَ وَالسَّلَامُ عَلَىٰ مَنِ اتَّبَعَ الْهُدَىٰ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) Signs",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " كُلُوا وَارْعَوْا أَنْعَامَكُمْ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِأُولِي النُّهَىٰ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرَيْنَاهُ آيَاتِنَا كُلَّهَا فَكَذَّبَ وَأَبَىٰ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتُنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātunā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ كَذَٰلِكَ أَتَتْكَ آيَاتُنَا فَنَسِيتَهَا وَكَذَٰلِكَ الْيَوْمَ تُنْسَىٰ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "in (the) Signs",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي مَنْ أَسْرَفَ وَلَمْ يُؤْمِنْ بِآيَاتِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) Signs",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِأُولِي النُّهَىٰ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَةٍ",
        "answer": "a sign",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyatin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا يَأْتِينَا بِآيَةٍ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِكَ",
        "answer": "Your signs",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātika",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ آيَاتِكَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَحْرِ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥri",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَاضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِي الْبَحْرِ يَبَسًا",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَبَدَتْ",
        "answer": "so became apparent",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "fabadat",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَأَكَلَا مِنْهَا فَبَدَتْ لَهُمَا سَوْآتُهُمَا",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَا",
        "waznEnglish": "to become apparent",
        "waznTlit": "badā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبْرَحَ",
        "answer": "we will cease",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 112,
        "tlit": "nabraḥa",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَنْ نَبْرَحَ عَلَيْهِ عَاكِفِينَ حَتَّىٰ يَرْجِعَ إِلَيْنَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ب ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ر ح",
        "waznEnglish": "to leave, to cease",
        "waznTlit": "bā rā ḥā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَصُرْتُ",
        "answer": "I perceived",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣur'tu",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ بَصُرْتُ بِمَا لَمْ يَبْصُرُوا بِهِ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصُرَتْ",
        "waznEnglish": "to perceive, to watch",
        "waznTlit": "baṣurat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْصُرُوا",
        "answer": "they perceive",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "yabṣurū",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ بَصُرْتُ بِمَا لَمْ يَبْصُرُوا بِهِ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصُرَتْ",
        "waznEnglish": "to perceive, to watch",
        "waznTlit": "baṣurat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَصِيرًا",
        "answer": "All-Seer",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīran",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ كُنْتَ بِنَا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَصِيرًا",
        "answer": "sight",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīran",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ لِمَ حَشَرْتَنِي أَعْمَىٰ وَقَدْ كُنْتُ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِكَ",
        "answer": "after you",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdika",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ فَإِنَّا قَدْ فَتَنَّا قَوْمَكَ مِنْ بَعْدِكَ وَأَضَلَّهُمُ السَّامِرِيُّ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضُكُمْ",
        "answer": "some of you",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍukum",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ اهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِبَعْضٍ",
        "answer": "to others",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "libaʿḍin",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ اهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَبْقَىٰ",
        "answer": "and more lasting",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 150,
        "tlit": "wa-abqā",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَا أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
        "rootWord": "ب ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "remained",
        "waznTlit": "abqā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَبْقَىٰ",
        "answer": "and Ever Lasting",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 150,
        "tlit": "wa-abqā",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
        "rootWord": "ب ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "remained",
        "waznTlit": "abqā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَبْقَىٰ",
        "answer": "and more lasting",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 150,
        "tlit": "wa-abqā",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَعَذَابُ الْآخِرَةِ أَشَدُّ وَأَبْقَىٰ",
        "rootWord": "ب ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "remained",
        "waznTlit": "abqā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَبْقَىٰ",
        "answer": "and more lasting",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 150,
        "tlit": "wa-abqā",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَرِزْقُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
        "rootWord": "ب ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "remained",
        "waznTlit": "abqā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْلَىٰ",
        "answer": "(that will) deteriorate",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "yablā",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ الْخُلْدِ وَمُلْكٍ لَا يَبْلَىٰ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَوْ",
        "waznEnglish": "to test",
        "waznTlit": "balaw",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا ابْنَ أُمَّ",
        "answer": "O son of my mother",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "yabna-umma",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا ابْنَ أُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِي وَلَا بِرَأْسِي",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "(the) Children of Israel",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا بَنِي",
        "answer": "O Children of Israel",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "yābanī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي إِسْرَائِيلَ قَدْ أَنْجَيْنَاكُمْ مِنْ عَدُوِّكُمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "(the) Children of Israel",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنِّي خَشِيتُ أَنْ تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَالُ",
        "answer": "(is the) case",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 168,
        "tlit": "bālu",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ فَمَا بَالُ الْقُرُونِ الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "ب و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ل",
        "waznEnglish": "(is the) case",
        "waznTlit": "bā wāw lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْضَاءَ",
        "answer": "white",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 171,
        "tlit": "bayḍāa",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَاضْمُمْ يَدَكَ إِلَىٰ جَنَاحِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ آيَةً أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "ب ي ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْيَض",
        "waznEnglish": "would become white",
        "waznTlit": "abyaḍ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمَا",
        "answer": "(is) between them",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahumā",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَمَا تَحْتَ الثَّرَىٰ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَنَا",
        "answer": "between us",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynanā",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَاجْعَلْ بَيْنَنَا وَبَيْنَكَ مَوْعِدًا لَا نُخْلِفُهُ نَحْنُ وَلَا أَنْتَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَكَ",
        "answer": "and between you",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynaka",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَاجْعَلْ بَيْنَنَا وَبَيْنَكَ مَوْعِدًا لَا نُخْلِفُهُ نَحْنُ وَلَا أَنْتَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "among them",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَتَنَازَعُوا أَمْرَهُمْ بَيْنَهُمْ وَأَسَرُّوا النَّجْوَىٰ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنِّي خَشِيتُ أَنْ تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "among themselves",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَتَخَافَتُونَ بَيْنَهُمْ إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا عَشْرًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "(is) before them",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يُحِيطُونَ بِهِ عِلْمًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "the clear proofs",
        "pcklId": "359",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-bayināti",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَنْ نُؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَاءَنَا مِنَ الْبَيِّنَاتِ وَالَّذِي فَطَرَنَا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيِّنَةُ",
        "answer": "evidence",
        "pcklId": "360",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinatu",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ تَأْتِهِمْ بَيِّنَةُ مَا فِي الصُّحُفِ الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَتْبَعَهُمْ",
        "answer": "Then followed them",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "fa-atbaʿahum",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ بِجُنُودِهِ فَغَشِيَهُمْ مِنَ الْيَمِّ مَا غَشِيَهُمْ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتْبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "atbaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّبَعَ",
        "answer": "and follows",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabaʿa",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَا يَصُدَّنَّكَ عَنْهَا مَنْ لَا يُؤْمِنُ بِهَا وَاتَّبَعَ هَوَاهُ فَتَرْدَىٰ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّبَعَ",
        "answer": "follows",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿa",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قَدْ جِئْنَاكَ بِآيَةٍ مِنْ رَبِّكَ وَالسَّلَامُ عَلَىٰ مَنِ اتَّبَعَ الْهُدَىٰ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاتَّبِعُونِي",
        "answer": "so follow me",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "fa-ittabiʿūnī",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكُمُ الرَّحْمَٰنُ فَاتَّبِعُونِي وَأَطِيعُوا أَمْرِي",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَّبِعَنِ",
        "answer": "you follow me",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tattabiʿani",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَّا تَتَّبِعَنِ أَفَعَصَيْتَ أَمْرِي",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّبِعُونَ",
        "answer": "they will follow",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "yattabiʿūna",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ يَتَّبِعُونَ الدَّاعِيَ لَا عِوَجَ لَهُ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّبَعَ",
        "answer": "follows",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿa",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ مِنِّي هُدًى فَمَنِ اتَّبَعَ هُدَايَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنَتَّبِعَ",
        "answer": "so we (could) have followed",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "fanattabiʿa",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ آيَاتِكَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath them",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " جَنَّاتُ عَدْنٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتَ",
        "answer": "(is) under",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥta",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَمَا تَحْتَ الثَّرَىٰ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَابَ",
        "answer": "repents",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tāba",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي لَغَفَّارٌ لِمَنْ تَابَ وَآمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا ثُمَّ اهْتَدَىٰ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَابَ",
        "answer": "and turned",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "fatāba",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اجْتَبَاهُ رَبُّهُ فَتَابَ عَلَيْهِ وَهَدَىٰ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَارَةً",
        "answer": "time",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 191,
        "tlit": "tāratan",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مِنْهَا خَلَقْنَاكُمْ وَفِيهَا نُعِيدُكُمْ وَمِنْهَا نُخْرِجُكُمْ تَارَةً أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "ت و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت و ر",
        "waznEnglish": "another time",
        "waznTlit": "tā wāw rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الثَّرَىٰ",
        "answer": "the soil",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 201,
        "tlit": "l-tharā",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَمَا تَحْتَ الثَّرَىٰ",
        "rootWord": "ث ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ث ر ي",
        "waznEnglish": "the soil",
        "waznTlit": "thā rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجِبَالِ",
        "answer": "the mountains",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "l-jibāli",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَيَسْأَلُونَكَ عَنِ الْجِبَالِ فَقُلْ يَنْسِفُهَا رَبِّي نَسْفًا",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اجْتَبَاهُ",
        "answer": "chose him",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 222,
        "tlit": "ij'tabāhu",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اجْتَبَاهُ رَبُّهُ فَتَابَ عَلَيْهِ وَهَدَىٰ",
        "rootWord": "ج ب ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْتَبَىٰ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "ij'tabā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جُذُوعِ",
        "answer": "(the) trunks",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 233,
        "tlit": "judhūʿi",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِي جُذُوعِ النَّخْلِ",
        "rootWord": "ج ذ ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ذ ع",
        "waznEnglish": "(the) trunk",
        "waznTlit": "jīm dhāl ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُجْرِمًا",
        "answer": "(as) a criminal",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "muj'riman",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ مَنْ يَأْتِ رَبَّهُ مُجْرِمًا فَإِنَّ لَهُ جَهَنَّمَ لَا يَمُوتُ فِيهَا وَلَا يَحْيَىٰ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمِينَ",
        "answer": "the criminals",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimīna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يُنْفَخُ فِي الصُّورِ وَنَحْشُرُ الْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ زُرْقًا",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flows",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " جَنَّاتُ عَدْنٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتُجْزَىٰ",
        "answer": "that may be recompensed",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "lituj'zā",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّاعَةَ آتِيَةٌ أَكَادُ أُخْفِيهَا لِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا تَسْعَىٰ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجْزِي",
        "answer": "We recompense",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "najzī",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي مَنْ أَسْرَفَ وَلَمْ يُؤْمِنْ بِآيَاتِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَزَاءُ",
        "answer": "(is) the reward",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāu",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَذَٰلِكَ جَزَاءُ مَنْ تَزَكَّىٰ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَسَدًا",
        "answer": "body",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 246,
        "tlit": "jasadan",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَأَخْرَجَ لَهُمْ عِجْلًا جَسَدًا لَهُ خُوَارٌ",
        "rootWord": "ج س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج س د",
        "waznEnglish": "an image",
        "waznTlit": "jīm sīn dāl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاجْعَلْ",
        "answer": "And appoint",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wa-ij'ʿal",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاجْعَلْ لِي وَزِيرًا مِنْ أَهْلِي",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "made",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاجْعَلْ",
        "answer": "So make",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "fa-ij'ʿal",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَاجْعَلْ بَيْنَنَا وَبَيْنَكَ مَوْعِدًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَجَمَعَ",
        "answer": "and put together",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "fajamaʿa",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ فِرْعَوْنُ فَجَمَعَ كَيْدَهُ ثُمَّ أَتَىٰ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمَعَ",
        "waznEnglish": "to gather, to collect",
        "waznTlit": "jamaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَجْمِعُوا",
        "answer": "So put together",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "fa-ajmiʿū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأَجْمِعُوا كَيْدَكُمْ ثُمَّ ائْتُوا صَفًّا وَقَدْ أَفْلَحَ الْيَوْمَ مَنِ اسْتَعْلَىٰ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعُ",
        "waznEnglish": "to resolve, to agree, to put together",
        "waznTlit": "ajmaʿu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ اهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَانِبَ",
        "answer": "on (the) side",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "jāniba",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَدْ أَنْجَيْنَاكُمْ مِنْ عَدُوِّكُمْ وَوَاعَدْنَاكُمْ جَانِبَ الطُّورِ الْأَيْمَنَ",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَانِب",
        "waznEnglish": "and keep me away",
        "waznTlit": "jānib",
        "waznType": "Active participle (Location adverb)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَاحِكَ",
        "answer": "your side",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "janāḥika",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاضْمُمْ يَدَكَ إِلَىٰ جَنَاحِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَاح",
        "waznEnglish": "they incline",
        "waznTlit": "janāḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِجُنُودِهِ",
        "answer": "with his forces",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "bijunūdihi",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ بِجُنُودِهِ فَغَشِيَهُمْ مِنَ الْيَمِّ مَا غَشِيَهُمْ",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتُ",
        "answer": "Gardens",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātu",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " جَنَّاتُ عَدْنٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "Paradise",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا عَدُوٌّ لَكَ وَلِزَوْجِكَ فَلَا يُخْرِجَنَّكُمَا مِنَ الْجَنَّةِ فَتَشْقَىٰ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "(of) Paradise",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِنْ وَرَقِ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْهَرْ",
        "answer": "you speak aloud",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 270,
        "tlit": "tajhar",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَجْهَرْ بِالْقَوْلِ فَإِنَّهُ يَعْلَمُ السِّرَّ وَأَخْفَى",
        "rootWord": "ج ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهَرَ",
        "waznEnglish": "to speak loudly",
        "waznTlit": "jahara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجُوعَ",
        "answer": "you will be hungry",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 278,
        "tlit": "tajūʿa",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ لَكَ أَلَّا تَجُوعَ فِيهَا وَلَا تَعْرَىٰ",
        "rootWord": "ج و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَجُوعَ",
        "waznEnglish": "to be hungry",
        "waznTlit": "tajūʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جِئْتَ",
        "answer": "you came",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'ta",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِي أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جِئْنَاكَ",
        "answer": "we came to you",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'nāka",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَدْ جِئْنَاكَ بِآيَةٍ مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجِئْتَنَا",
        "answer": "Have you come to us",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "aji'tanā",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ أَجِئْتَنَا لِتُخْرِجَنَا مِنْ أَرْضِنَا بِسِحْرِكَ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَنَا",
        "answer": "has come to us",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāanā",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَنْ نُؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَاءَنَا مِنَ الْبَيِّنَاتِ وَالَّذِي فَطَرَنَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَحَبَّةً",
        "answer": "love",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "maḥabbatan",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِنِّي وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِي",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَحَبَّة",
        "waznEnglish": "has endeared",
        "waznTlit": "maḥabbat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِبَالُهُمْ",
        "answer": "Their ropes",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 289,
        "tlit": "ḥibāluhum",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَإِذَا حِبَالُهُمْ وَعِصِيُّهُمْ يُخَيَّلُ إِلَيْهِ مِنْ سِحْرِهِمْ أَنَّهَا تَسْعَىٰ",
        "rootWord": "ح ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ب ل",
        "waznEnglish": "to (the) rope",
        "waznTlit": "ḥā bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحْدِثُ",
        "answer": "it may cause",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "yuḥ'dithu",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَصَرَّفْنَا فِيهِ مِنَ الْوَعِيدِ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ أَوْ يُحْدِثُ لَهُمْ ذِكْرًا",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحْدِثُ",
        "waznEnglish": "to cause, to bring about",
        "waznTlit": "yuḥ'dithu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَدِيثُ",
        "answer": "the narration",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "ḥadīthu",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهَلْ أَتَاكَ حَدِيثُ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنُحَرِّقَنَّهُ",
        "answer": "Surely we will burn it",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 310,
        "tlit": "lanuḥarriqannahu",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " لَنُحَرِّقَنَّهُ ثُمَّ لَنَنْسِفَنَّهُ فِي الْيَمِّ نَسْفًا",
        "rootWord": "ح ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرِّقُ",
        "waznEnglish": "to burn",
        "waznTlit": "ḥarriqu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْزَنَ",
        "answer": "she grieves",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "taḥzana",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَرَجَعْنَاكَ إِلَىٰ أُمِّكَ كَيْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسَنًا",
        "answer": "good",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanan",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasan",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحُسْنَىٰ",
        "answer": "the Most Beautiful",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-ḥus'nā",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْنَىٰ",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'nā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحْشَرَ",
        "answer": "will be assembled",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "yuḥ'shara",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ مَوْعِدُكُمْ يَوْمُ الزِّينَةِ وَأَنْ يُحْشَرَ النَّاسُ ضُحًى",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَحْشُرُ",
        "answer": "and We will gather",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "wanaḥshuru",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يُنْفَخُ فِي الصُّورِ وَنَحْشُرُ الْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ زُرْقًا",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَحْشُرُهُ",
        "answer": "and We will gather him",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "wanaḥshuruhu",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَنَحْشُرُهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ أَعْمَىٰ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَشَرْتَنِي",
        "answer": "You raised me",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "ḥashartanī",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ لِمَ حَشَرْتَنِي أَعْمَىٰ وَقَدْ كُنْتُ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "the True",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَتَعَالَى اللَّهُ الْمَلِكُ الْحَقُّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاحْلُلْ",
        "answer": "And untie",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "wa-uḥ'lul",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاحْلُلْ عُقْدَةً مِنْ لِسَانِي",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلَلْ",
        "waznEnglish": "to descend, to be lawful",
        "waznTlit": "ḥalal",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَحِلَّ",
        "answer": "lest should descend",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "fayaḥilla",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " كُلُوا مِنْ طَيِّبَاتِ مَا رَزَقْنَاكُمْ وَلَا تَطْغَوْا فِيهِ فَيَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبِي",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلَلْ",
        "waznEnglish": "to descend, to be lawful",
        "waznTlit": "ḥalal",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْلِلْ",
        "answer": "on whom descends",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "yaḥlil",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَحْلِلْ عَلَيْهِ غَضَبِي فَقَدْ هَوَىٰ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلَلْ",
        "waznEnglish": "to descend, to be lawful",
        "waznTlit": "ḥalal",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحِلَّ",
        "answer": "descend",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "yaḥilla",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أَمْ أَرَدْتُمْ أَنْ يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِنْ رَبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُمْ مَوْعِدِي",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلَلْ",
        "waznEnglish": "to descend, to be lawful",
        "waznTlit": "ḥalal",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِحَمْدِ",
        "answer": "with praise",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "biḥamdi",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ الشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْمِلُ",
        "answer": "will bear",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "yaḥmilu",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَنْ أَعْرَضَ عَنْهُ فَإِنَّهُ يَحْمِلُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ وِزْرًا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَمَلَ",
        "answer": "carried",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥamala",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَعَنَتِ الْوُجُوهُ لِلْحَيِّ الْقَيُّومِ وَقَدْ خَابَ مَنْ حَمَلَ ظُلْمًا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُمِّلْنَا",
        "answer": "[we] were made to carry",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥummil'nā",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّا حُمِّلْنَا أَوْزَارًا مِنْ زِينَةِ الْقَوْمِ فَقَذَفْنَاهَا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُمِّلَ",
        "waznEnglish": "to place, to entrust",
        "waznTlit": "ḥummila",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِمْلًا",
        "answer": "(as) a load",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥim'lan",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهِ وَسَاءَ لَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ حِمْلًا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِمْل",
        "waznEnglish": "will carry it",
        "waznTlit": "ḥim'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحِيطُونَ",
        "answer": "they encompass",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "yuḥīṭūna",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يُحِيطُونَ بِهِ عِلْمًا",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَاطَ",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass",
        "waznTlit": "aḥāṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَيْثُ",
        "answer": "wherever",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 373,
        "tlit": "ḥaythu",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا صَنَعُوا كَيْدُ سَاحِرٍ وَلَا يُفْلِحُ السَّاحِرُ حَيْثُ أَتَىٰ",
        "rootWord": "ح ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيْث",
        "waznEnglish": "wherever",
        "waznTlit": "ḥayth",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْيَىٰ",
        "answer": "live",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yaḥyā",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ مَنْ يَأْتِ رَبَّهُ مُجْرِمًا فَإِنَّ لَهُ جَهَنَّمَ لَا يَمُوتُ فِيهَا وَلَا يَحْيَىٰ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَىَّ",
        "waznEnglish": "to live",
        "waznTlit": "ḥayya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْحَيِّ",
        "answer": "before the Ever-Living",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "lil'ḥayyi",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَعَنَتِ الْوُجُوهُ لِلْحَيِّ الْقَيُّومِ وَقَدْ خَابَ مَنْ حَمَلَ ظُلْمًا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةَ",
        "answer": "life",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayata",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَاقْضِ مَا أَنْتَ قَاضٍ إِنَّمَا تَقْضِي هَٰذِهِ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ فَاذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِي الْحَيَاةِ أَنْ تَقُولَ لَا مِسَاسَ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "(of) the life",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِ أَزْوَاجًا مِنْهُمْ زَهْرَةَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَيَّةٌ",
        "answer": "(was) a snake",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "ḥayyatun",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَأَلْقَاهَا فَإِذَا هِيَ حَيَّةٌ تَسْعَىٰ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَّة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخْرُجْ",
        "answer": "it will come out",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "takhruj",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاضْمُمْ يَدَكَ إِلَىٰ جَنَاحِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ آيَةً أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَخْرَجْنَا",
        "answer": "then We (have) brought forth",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "fa-akhrajnā",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ أَزْوَاجًا مِنْ نَبَاتٍ شَتَّىٰ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُخْرِجُكُمْ",
        "answer": "We will bring you out",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "nukh'rijukum",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مِنْهَا خَلَقْنَاكُمْ وَفِيهَا نُعِيدُكُمْ وَمِنْهَا نُخْرِجُكُمْ تَارَةً أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتُخْرِجَنَا",
        "answer": "to drive us out",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "litukh'rijanā",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ أَجِئْتَنَا لِتُخْرِجَنَا مِنْ أَرْضِنَا بِسِحْرِكَ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُخْرِجَاكُمْ",
        "answer": "they drive you out",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yukh'rijākum",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يُرِيدَانِ أَنْ يُخْرِجَاكُمْ مِنْ أَرْضِكُمْ بِسِحْرِهِمَا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَخْرَجَ",
        "answer": "Then he brought forth",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "fa-akhraja",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأَخْرَجَ لَهُمْ عِجْلًا جَسَدًا لَهُ خُوَارٌ فَقَالُوا هَٰذَا إِلَٰهُكُمْ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُخْرِجَنَّكُمَا",
        "answer": "(let) him drive you both",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yukh'rijannakumā",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَا يُخْرِجَنَّكُمَا مِنَ الْجَنَّةِ فَتَشْقَىٰ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَخْزَىٰ",
        "answer": "and disgraced",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 404,
        "tlit": "wanakhzā",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ آيَاتِكَ مِنْ قَبْلِ أَنْ نَذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
        "rootWord": "خ ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَخْزَىٰ",
        "waznEnglish": "to be disgraced",
        "waznTlit": "nakhzā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَخَشَعَتِ",
        "answer": "And (will be) humbled",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 409,
        "tlit": "wakhashaʿati",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَخَشَعَتِ الْأَصْوَاتُ لِلرَّحْمَٰنِ فَلَا تَسْمَعُ إِلَّا هَمْسًا",
        "rootWord": "خ ش ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشَعَتِ",
        "waznEnglish": "to become humble",
        "waznTlit": "khashaʿati",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْشَىٰ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "yakhshā",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِلَّا تَذْكِرَةً لِمَنْ يَخْشَىٰ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْشَىٰ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "yakhshā",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَقُولَا لَهُ قَوْلًا لَيِّنًا لَعَلَّهُ يَتَذَكَّرُ أَوْ يَخْشَىٰ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخْشَىٰ",
        "answer": "being afraid",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "takhshā",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَاضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِي الْبَحْرِ يَبَسًا لَا تَخَافُ دَرَكًا وَلَا تَخْشَىٰ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَشِيتُ",
        "answer": "[I] feared",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "khashītu",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنِّي خَشِيتُ أَنْ تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْصِفَانِ",
        "answer": "(to) fasten",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 412,
        "tlit": "yakhṣifāni",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَأَكَلَا مِنْهَا فَبَدَتْ لَهُمَا سَوْآتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِنْ وَرَقِ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "خ ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ص ف",
        "waznEnglish": "to fasten",
        "waznTlit": "khā ṣād fā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَطَايَانَا",
        "answer": "our sins",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 417,
        "tlit": "khaṭāyānā",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّا آمَنَّا بِرَبِّنَا لِيَغْفِرَ لَنَا خَطَايَانَا",
        "rootWord": "خ ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَطِيٓـَٔة",
        "waznEnglish": "we err",
        "waznTlit": "khaṭīat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَطْبُكَ",
        "answer": "(is) your case",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 418,
        "tlit": "khaṭbuka",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ فَمَا خَطْبُكَ يَا سَامِرِيُّ",
        "rootWord": "خ ط ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَطْب",
        "waznEnglish": "address Me",
        "waznTlit": "khaṭb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَخَافَتُونَ",
        "answer": "They are murmuring",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 422,
        "tlit": "yatakhāfatūna",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَتَخَافَتُونَ بَيْنَهُمْ إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا عَشْرًا",
        "rootWord": "خ ف ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَخَٰفَتُ",
        "waznEnglish": "to murmur",
        "waznTlit": "yatakhāfatu",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُخْفِيهَا",
        "answer": "[I] hide it",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "ukh'fīhā",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّاعَةَ آتِيَةٌ أَكَادُ أُخْفِيهَا لِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا تَسْعَىٰ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْفِىَ",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "ukh'fiya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَخْفَى",
        "answer": "and the more hidden",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "wa-akhfā",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَجْهَرْ بِالْقَوْلِ فَإِنَّهُ يَعْلَمُ السِّرَّ وَأَخْفَى",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْفَى",
        "waznEnglish": "is hidden",
        "waznTlit": "akhfā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخُلْدِ",
        "answer": "(of) the Eternity",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "l-khul'di",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا آدَمُ هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ الْخُلْدِ وَمُلْكٍ لَا يَبْلَىٰ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُلْد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khul'd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "abiding forever",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " جَنَّاتُ عَدْنٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "Abiding forever",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهِ وَسَاءَ لَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ حِمْلًا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاخْلَعْ",
        "answer": "so remove",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 429,
        "tlit": "fa-ikh'laʿ",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَنَا رَبُّكَ فَاخْلَعْ نَعْلَيْكَ إِنَّكَ بِالْوَادِ الْمُقَدَّسِ طُوًى",
        "rootWord": "خ ل ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ل ع",
        "waznEnglish": "to remove",
        "waznTlit": "khā lām ʿayn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُخْلِفُهُ",
        "answer": "we will fail it",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "nukh'lifuhu",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَاجْعَلْ بَيْنَنَا وَبَيْنَكَ مَوْعِدًا لَا نُخْلِفُهُ نَحْنُ وَلَا أَنْتَ مَكَانًا سُوًى",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْلَفُ",
        "waznEnglish": "to break, to fail",
        "waznTlit": "akhlafu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَخْلَفْتُمْ",
        "answer": "so you broke",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "fa-akhlaftum",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ الْعَهْدُ أَمْ أَرَدْتُمْ أَنْ يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِنْ رَبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُمْ مَوْعِدِي",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْلَفُ",
        "waznEnglish": "to break, to fail",
        "waznTlit": "akhlafu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخْلَفْنَا",
        "answer": "we broke",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "akhlafnā",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَا أَخْلَفْنَا مَوْعِدَكَ بِمَلْكِنَا",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْلَفُ",
        "waznEnglish": "to break, to fail",
        "waznTlit": "akhlafu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُخْلَفَهُ",
        "answer": "you will fail to (keep) it",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "tukh'lafahu",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَنْ تُخْلَفَهُ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْلَفُ",
        "waznEnglish": "to break, to fail",
        "waznTlit": "akhlafu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خِلَافٍ",
        "answer": "opposite sides",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khilāfin",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ مِنْ خِلَافٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِي جُذُوعِ النَّخْلِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِلَٰف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khilāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْفَهُمْ",
        "answer": "(is) behind them",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalfahum",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يُحِيطُونَ بِهِ عِلْمًا",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalf",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " تَنْزِيلًا مِمَّنْ خَلَقَ الْأَرْضَ وَالسَّمَاوَاتِ الْعُلَى",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَاكُمْ",
        "answer": "We created you",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnākum",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مِنْهَا خَلَقْنَاكُمْ وَفِيهَا نُعِيدُكُمْ وَمِنْهَا نُخْرِجُكُمْ تَارَةً أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْقَهُ",
        "answer": "its form",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqahu",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّنَا الَّذِي أَعْطَىٰ كُلَّ شَيْءٍ خَلْقَهُ ثُمَّ هَدَىٰ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خُوَارٌ",
        "answer": "a lowing sound",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 442,
        "tlit": "khuwārun",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَأَخْرَجَ لَهُمْ عِجْلًا جَسَدًا لَهُ خُوَارٌ فَقَالُوا هَٰذَا إِلَٰهُكُمْ وَإِلَٰهُ مُوسَىٰ",
        "rootWord": "خ و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ و ر",
        "waznEnglish": "(had) a lowing sound",
        "waznTlit": "khā wāw rā",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخَفْ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhaf",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ خُذْهَا وَلَا تَخَفْ سَنُعِيدُهَا سِيرَتَهَا الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَخَافُ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "nakhāfu",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَا رَبَّنَا إِنَّنَا نَخَافُ أَنْ يَفْرُطَ عَلَيْنَا أَوْ أَنْ يَطْغَىٰ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخَافَا",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhāfā",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تَخَافَا إِنَّنِي مَعَكُمَا أَسْمَعُ وَأَرَىٰ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخَفْ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhaf",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْنَا لَا تَخَفْ إِنَّكَ أَنْتَ الْأَعْلَىٰ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخَافُ",
        "answer": "fearing",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhāfu",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَاضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِي الْبَحْرِ يَبَسًا لَا تَخَافُ دَرَكًا وَلَا تَخْشَىٰ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخَافُ",
        "answer": "he will fear",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "yakhāfu",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ مِنَ الصَّالِحَاتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا يَخَافُ ظُلْمًا وَلَا هَضْمًا",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خِيفَةً",
        "answer": "a fear",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khīfatan",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَأَوْجَسَ فِي نَفْسِهِ خِيفَةً مُوسَىٰ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِيفَة",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khīfat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَابَ",
        "answer": "he failed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 448,
        "tlit": "khāba",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَيُسْحِتَكُمْ بِعَذَابٍ وَقَدْ خَابَ مَنِ افْتَرَىٰ",
        "rootWord": "خ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَابَ",
        "waznEnglish": "to fail",
        "waznTlit": "khāba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَابَ",
        "answer": "will have failed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 448,
        "tlit": "khāba",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَعَنَتِ الْوُجُوهُ لِلْحَيِّ الْقَيُّومِ وَقَدْ خَابَ مَنْ حَمَلَ ظُلْمًا",
        "rootWord": "خ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَابَ",
        "waznEnglish": "to fail",
        "waznTlit": "khāba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اخْتَرْتُكَ",
        "answer": "(have) chosen you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "ikh'tartuka",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَنَا اخْتَرْتُكَ فَاسْتَمِعْ لِمَا يُوحَىٰ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَارَ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "ikh'tāra",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَرِزْقُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) Best",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُخَيَّلُ",
        "answer": "seemed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 451,
        "tlit": "yukhayyalu",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَإِذَا حِبَالُهُمْ وَعِصِيُّهُمْ يُخَيَّلُ إِلَيْهِ مِنْ سِحْرِهِمْ أَنَّهَا تَسْعَىٰ",
        "rootWord": "خ ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُخَيَّلُ",
        "waznEnglish": "to seem",
        "waznTlit": "yukhayyalu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدَّرَجَاتُ",
        "answer": "(will be) the ranks",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 464,
        "tlit": "l-darajātu",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ لَهُمُ الدَّرَجَاتُ الْعُلَىٰ",
        "rootWord": "د ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَجَة",
        "waznEnglish": "We will gradually lead them",
        "waznTlit": "darajat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَرَكًا",
        "answer": "to be overtaken",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 467,
        "tlit": "darakan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَاضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِي الْبَحْرِ يَبَسًا لَا تَخَافُ دَرَكًا وَلَا تَخْشَىٰ",
        "rootWord": "د ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَك",
        "waznEnglish": "will overtake you",
        "waznTlit": "darak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدَّاعِيَ",
        "answer": "the caller",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "l-dāʿiya",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ يَتَّبِعُونَ الدَّاعِيَ لَا عِوَجَ لَهُ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَاعِى",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "dāʿī",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَدُلُّكُمْ",
        "answer": "I show you",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 480,
        "tlit": "adullukum",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِذْ تَمْشِي أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَنْ يَكْفُلُهُ",
        "rootWord": "د ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَلَّ",
        "waznEnglish": "to indicate, to show, to direct",
        "waznTlit": "dalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَدُلُّكَ",
        "answer": "I direct you",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 480,
        "tlit": "adulluka",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا آدَمُ هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ الْخُلْدِ وَمُلْكٍ لَا يَبْلَىٰ",
        "rootWord": "د ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَلَّ",
        "waznEnglish": "to indicate, to show, to direct",
        "waznTlit": "dalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَاقْضِ مَا أَنْتَ قَاضٍ إِنَّمَا تَقْضِي هَٰذِهِ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِ أَزْوَاجًا مِنْهُمْ زَهْرَةَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَذْكُرَكَ",
        "answer": "And [we] remember You",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wanadhkuraka",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَنَذْكُرَكَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَذَكَّرُ",
        "answer": "may take heed",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yatadhakkaru",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَقُولَا لَهُ قَوْلًا لَيِّنًا لَعَلَّهُ يَتَذَكَّرُ أَوْ يَخْشَىٰ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِذِكْرِي",
        "answer": "for My remembrance",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "lidhik'rī",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّنِي أَنَا اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنَا فَاعْبُدْنِي وَأَقِمِ الصَّلَاةَ لِذِكْرِي",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرِي",
        "answer": "My remembrance",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'rī",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " اذْهَبْ أَنْتَ وَأَخُوكَ بِآيَاتِي وَلَا تَنِيَا فِي ذِكْرِي",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرًا",
        "answer": "a Reminder",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'ran",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنْبَاءِ مَا قَدْ سَبَقَ وَقَدْ آتَيْنَاكَ مِنْ لَدُنَّا ذِكْرًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرًا",
        "answer": "remembrance",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'ran",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَصَرَّفْنَا فِيهِ مِنَ الْوَعِيدِ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ أَوْ يُحْدِثُ لَهُمْ ذِكْرًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرِي",
        "answer": "My remembrance",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'rī",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَعْرَضَ عَنْ ذِكْرِي فَإِنَّ لَهُ مَعِيشَةً ضَنْكًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَذْكِرَةً",
        "answer": "(as) a reminder",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhkiratan",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِلَّا تَذْكِرَةً لِمَنْ يَخْشَىٰ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذْكِرَة",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "tadhkirat",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَذِلَّ",
        "answer": "we were humiliated",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 513,
        "tlit": "nadhilla",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ آيَاتِكَ مِنْ قَبْلِ أَنْ نَذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
        "rootWord": "ذ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّذِلَّ",
        "waznEnglish": "to humiliate",
        "waznTlit": "nadhilla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اذْهَبْ",
        "answer": "Go",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "idh'hab",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اذْهَبْ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ إِنَّهُ طَغَىٰ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اذْهَبْ",
        "answer": "Go",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "idh'hab",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اذْهَبْ أَنْتَ وَأَخُوكَ بِآيَاتِي وَلَا تَنِيَا فِي ذِكْرِي",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اذْهَبَا",
        "answer": "Go, both of you",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "idh'habā",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اذْهَبَا إِلَىٰ فِرْعَوْنَ إِنَّهُ طَغَىٰ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَذْهَبَا",
        "answer": "and do away",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "wayadhhabā",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَيَذْهَبَا بِطَرِيقَتِكُمُ الْمُثْلَىٰ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاذْهَبْ",
        "answer": "Then go",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "fa-idh'hab",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ فَاذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِي الْحَيَاةِ أَنْ تَقُولَ لَا مِسَاسَ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَأْسِي",
        "answer": "by my head",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 521,
        "tlit": "birasī",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا ابْنَ أُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِي وَلَا بِرَأْسِي",
        "rootWord": "ر أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر أ س",
        "waznEnglish": "your heads",
        "waznTlit": "rā hamza sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأَىٰ",
        "answer": "he saw",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "raā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِذْ رَأَىٰ نَارًا فَقَالَ لِأَهْلِهِ امْكُثُوا إِنِّي آنَسْتُ نَارًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَرَىٰ",
        "answer": "and I see",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "wa-arā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تَخَافَا إِنَّنِي مَعَكُمَا أَسْمَعُ وَأَرَىٰ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَوْنَ",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yarawna",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَرَوْنَ أَلَّا يَرْجِعُ إِلَيْهِمْ قَوْلًا وَلَا يَمْلِكُ لَهُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأَيْتَهُمْ",
        "answer": "you saw them",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-aytahum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا هَارُونُ مَا مَنَعَكَ إِذْ رَأَيْتَهُمْ ضَلُّوا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَىٰ",
        "answer": "you will see",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَا تَرَىٰ فِيهَا عِوَجًا وَلَا أَمْتًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنُرِيَكَ",
        "answer": "That We may show you",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "linuriyaka",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِنُرِيَكَ مِنْ آيَاتِنَا الْكُبْرَى",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَيْنَاهُ",
        "answer": "We showed him",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "araynāhu",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرَيْنَاهُ آيَاتِنَا كُلَّهَا فَكَذَّبَ وَأَبَىٰ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "479",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَنَا رَبُّكَ فَاخْلَعْ نَعْلَيْكَ إِنَّكَ بِالْوَادِ الْمُقَدَّسِ طُوًى",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "480",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اشْرَحْ لِي صَدْرِي",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "481",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَا رَبَّنَا إِنَّنَا نَخَافُ أَنْ يَفْرُطَ عَلَيْنَا أَوْ أَنْ يَطْغَىٰ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "482",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَأْتِيَاهُ فَقُولَا إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "483",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَدْ جِئْنَاكَ بِآيَةٍ مِنْ رَبِّكَ وَالسَّلَامُ عَلَىٰ مَنِ اتَّبَعَ الْهُدَىٰ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمَا",
        "answer": "(is) your Lord",
        "pcklId": "484",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukumā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ فَمَنْ رَبُّكُمَا يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "485",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbunā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّنَا الَّذِي أَعْطَىٰ كُلَّ شَيْءٍ خَلْقَهُ ثُمَّ هَدَىٰ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "486",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ عِلْمُهَا عِنْدَ رَبِّي فِي كِتَابٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "487",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَا يَضِلُّ رَبِّي وَلَا يَنْسَى",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَبِّ",
        "answer": "in (the) Lord",
        "pcklId": "488",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَأُلْقِيَ السَّحَرَةُ سُجَّدًا قَالُوا آمَنَّا بِرَبِّ هَارُونَ وَمُوسَىٰ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَبِّنَا",
        "answer": "in our Lord",
        "pcklId": "489",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbinā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّا آمَنَّا بِرَبِّنَا لِيَغْفِرَ لَنَا خَطَايَانَا وَمَا أَكْرَهْتَنَا عَلَيْهِ مِنَ السِّحْرِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّهُ",
        "answer": "(to) his Lord",
        "pcklId": "490",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ مَنْ يَأْتِ رَبَّهُ مُجْرِمًا فَإِنَّ لَهُ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "491",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ هُمْ أُولَاءِ عَلَىٰ أَثَرِي وَعَجِلْتُ إِلَيْكَ رَبِّ لِتَرْضَىٰ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "492",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "493",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " أَمْ أَرَدْتُمْ أَنْ يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِنْ رَبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُمْ مَوْعِدِي",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكُمُ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "494",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbakumu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكُمُ الرَّحْمَٰنُ فَاتَّبِعُونِي وَأَطِيعُوا أَمْرِي",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "495",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيَسْأَلُونَكَ عَنِ الْجِبَالِ فَقُلْ يَنْسِفُهَا رَبِّي نَسْفًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "496",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ زِدْنِي عِلْمًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّهُ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "497",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَعَصَىٰ آدَمُ رَبَّهُ فَغَوَىٰ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّهُ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "498",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuhu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اجْتَبَاهُ رَبُّهُ فَتَابَ عَلَيْهِ وَهَدَىٰ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "499",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ لِمَ حَشَرْتَنِي أَعْمَىٰ وَقَدْ كُنْتُ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "(of) his Lord",
        "pcklId": "500",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي مَنْ أَسْرَفَ وَلَمْ يُؤْمِنْ بِآيَاتِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "501",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ لَكَانَ لِزَامًا وَأَجَلٌ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "502",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ الشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "503",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَرِزْقُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "504",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا يَأْتِينَا بِآيَةٍ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "505",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ آيَاتِكَ مِنْ قَبْلِ أَنْ نَذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَرَبَّصُوا",
        "answer": "so await",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 526,
        "tlit": "fatarabbaṣū",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ كُلٌّ مُتَرَبِّصٌ فَتَرَبَّصُوا",
        "rootWord": "ر ب ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَبَّصْ",
        "waznEnglish": "to await",
        "waznTlit": "tarabbaṣ",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُتَرَبِّصٌ",
        "answer": "(is) waiting",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 526,
        "tlit": "mutarabbiṣun",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ كُلٌّ مُتَرَبِّصٌ فَتَرَبَّصُوا",
        "rootWord": "ر ب ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّتَرَبِّص",
        "waznEnglish": "shall wait",
        "waznTlit": "mutarabbiṣ",
        "waznType": "Active participle (form V)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرَجَعْنَاكَ",
        "answer": "So We returned you",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "farajaʿnāka",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَرَجَعْنَاكَ إِلَىٰ أُمِّكَ كَيْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرَجَعَ",
        "answer": "Then Musa returned",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "farajaʿa",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَرَجَعَ مُوسَىٰ إِلَىٰ قَوْمِهِ غَضْبَانَ أَسِفًا",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجِعُ",
        "answer": "it (could) return",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yarjiʿu",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَرَوْنَ أَلَّا يَرْجِعُ إِلَيْهِمْ قَوْلًا وَلَا يَمْلِكُ لَهُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجِعَ",
        "answer": "returns",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yarjiʿa",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَنْ نَبْرَحَ عَلَيْهِ عَاكِفِينَ حَتَّىٰ يَرْجِعَ إِلَيْنَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَرْجُلَكُمْ",
        "answer": "and your feet",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "wa-arjulakum",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ مِنْ خِلَافٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِي جُذُوعِ النَّخْلِ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rij'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "for the Most Gracious",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "lilrraḥmāni",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَخَشَعَتِ الْأَصْوَاتُ لِلرَّحْمَٰنِ فَلَا تَسْمَعُ إِلَّا هَمْسًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنُ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmānu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ لَا تَنْفَعُ الشَّفَاعَةُ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ الرَّحْمَٰنُ وَرَضِيَ لَهُ قَوْلًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنُ",
        "answer": "The Most Gracious",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "al-raḥmānu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الرَّحْمَٰنُ عَلَى الْعَرْشِ اسْتَوَىٰ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنُ",
        "answer": "(is) the Most Gracious",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmānu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكُمُ الرَّحْمَٰنُ فَاتَّبِعُونِي وَأَطِيعُوا أَمْرِي",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَرْدَىٰ",
        "answer": "lest you perish",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 550,
        "tlit": "fatardā",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَلَا يَصُدَّنَّكَ عَنْهَا مَنْ لَا يُؤْمِنُ بِهَا وَاتَّبَعَ هَوَاهُ فَتَرْدَىٰ",
        "rootWord": "ر د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرْدَىٰ",
        "waznEnglish": "to perish",
        "waznTlit": "tardā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَزَقْنَاكُمْ",
        "answer": "We have provided you",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqnākum",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " كُلُوا مِنْ طَيِّبَاتِ مَا رَزَقْنَاكُمْ وَلَا تَطْغَوْا فِيهِ فَيَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبِي",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَرْزُقُكَ",
        "answer": "provide (for) you",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "narzuquka",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَا نَسْأَلُكَ رِزْقًا نَحْنُ نَرْزُقُكَ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرِزْقُ",
        "answer": "And (the) provision",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "wariz'qu",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَرِزْقُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِزْقًا",
        "answer": "(for) provision",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qan",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَا نَسْأَلُكَ رِزْقًا نَحْنُ نَرْزُقُكَ وَالْعَاقِبَةُ لِلتَّقْوَىٰ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَرْسِلْ",
        "answer": "so send",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "fa-arsil",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْتَ",
        "answer": "You sent",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalta",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ آيَاتِكَ مِنْ قَبْلِ أَنْ نَذِلَّ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولَا",
        "answer": "both (are) Messengers",
        "pcklId": "317",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَأْتِيَاهُ فَقُولَا إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّسُولِ",
        "answer": "(of) the Messenger",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūli",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَقَبَضْتُ قَبْضَةً مِنْ أَثَرِ الرَّسُولِ فَنَبَذْتُهَا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولًا",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlan",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ آيَاتِكَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتَرْضَىٰ",
        "answer": "that You be pleased",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "litarḍā",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ هُمْ أُولَاءِ عَلَىٰ أَثَرِي وَعَجِلْتُ إِلَيْكَ رَبِّ لِتَرْضَىٰ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّضِىَ",
        "waznEnglish": "to be pleased",
        "waznTlit": "raḍiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَضِيَ",
        "answer": "and He has accepted",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "waraḍiya",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ لَا تَنْفَعُ الشَّفَاعَةُ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ الرَّحْمَٰنُ وَرَضِيَ لَهُ قَوْلًا",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّضِىَ",
        "waznEnglish": "to be pleased",
        "waznTlit": "raḍiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرْضَىٰ",
        "answer": "be satisfied",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "tarḍā",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آنَاءِ اللَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ النَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّضِىَ",
        "waznEnglish": "to be pleased",
        "waznTlit": "raḍiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَارْعَوْا",
        "answer": "and pasture",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 565,
        "tlit": "wa-ir'ʿaw",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " كُلُوا وَارْعَوْا أَنْعَامَكُمْ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِأُولِي النُّهَىٰ",
        "rootWord": "ر ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَعَ",
        "waznEnglish": "to pasture, to observe",
        "waznTlit": "raʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرْقُبْ",
        "answer": "you respect",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 575,
        "tlit": "tarqub",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنِّي خَشِيتُ أَنْ تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِي إِسْرَائِيلَ وَلَمْ تَرْقُبْ قَوْلِي",
        "rootWord": "ر ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْقُبُ",
        "waznEnglish": "to respect",
        "waznTlit": "yarqubu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِيدَانِ",
        "answer": "they intend",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdāni",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يُرِيدَانِ أَنْ يُخْرِجَاكُمْ مِنْ أَرْضِكُمْ بِسِحْرِهِمَا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَدْتُمْ",
        "answer": "did you desire",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "aradttum",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " أَمْ أَرَدْتُمْ أَنْ يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِنْ رَبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُمْ مَوْعِدِي",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زُرْقًا",
        "answer": "blue-eyed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 618,
        "tlit": "zur'qan",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يُنْفَخُ فِي الصُّورِ وَنَحْشُرُ الْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ زُرْقًا",
        "rootWord": "ز ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ز ر ق",
        "waznEnglish": "blue-eyed",
        "waznTlit": "zāy rā qāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَزَكَّىٰ",
        "answer": "purifies himself",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "tazakkā",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَاءُ مَنْ تَزَكَّىٰ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَزَكَّىٰ",
        "waznEnglish": "to purify",
        "waznTlit": "tazakkā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَهْرَةَ",
        "answer": "(the) splendor",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 636,
        "tlit": "zahrata",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِ أَزْوَاجًا مِنْهُمْ زَهْرَةَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ز ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ز ه ر",
        "waznEnglish": "(the) splendor",
        "waznTlit": "zāy hā rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجًا",
        "answer": "pairs",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājan",
        "frequency": 81,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ أَزْوَاجًا مِنْ نَبَاتٍ شَتَّىٰ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِزَوْجِكَ",
        "answer": "and to your wife",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "walizawjika",
        "frequency": 81,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَقُلْنَا يَا آدَمُ إِنَّ هَٰذَا عَدُوٌّ لَكَ وَلِزَوْجِكَ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجًا",
        "answer": "pairs",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājan",
        "frequency": 81,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِ أَزْوَاجًا مِنْهُمْ زَهْرَةَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زِدْنِي",
        "answer": "Increase me",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "zid'nī",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ زِدْنِي عِلْمًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الزِّينَةِ",
        "answer": "(of) the festival",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "l-zīnati",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ مَوْعِدُكُمْ يَوْمُ الزِّينَةِ وَأَنْ يُحْشَرَ النَّاسُ ضُحًى",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِينَة",
        "waznEnglish": "Beautified",
        "waznTlit": "zīnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زِينَةِ",
        "answer": "ornaments",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zīnati",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّا حُمِّلْنَا أَوْزَارًا مِنْ زِينَةِ الْقَوْمِ فَقَذَفْنَاهَا",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِينَة",
        "waznEnglish": "Beautified",
        "waznTlit": "zīnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَسْأَلُونَكَ",
        "answer": "And they ask you",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "wayasalūnaka",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَسْأَلُونَكَ عَنِ الْجِبَالِ فَقُلْ يَنْسِفُهَا رَبِّي نَسْفًا",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَسْأَلُكَ",
        "answer": "We ask you",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "nasaluka",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَا نَسْأَلُكَ رِزْقًا نَحْنُ نَرْزُقُكَ وَالْعَاقِبَةُ لِلتَّقْوَىٰ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُؤْلَكَ",
        "answer": "your request",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "su'laka",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ أُوتِيتَ سُؤْلَكَ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُؤْل",
        "waznEnglish": "you have asked (for)",
        "waznTlit": "su'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُسَبِّحَكَ",
        "answer": "we may glorify You",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "nusabbiḥaka",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " كَيْ نُسَبِّحَكَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَبِّحْ",
        "answer": "and glorify",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "wasabbiḥ",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ الشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسَبِّحْ",
        "answer": "and glorify",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "fasabbiḥ",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آنَاءِ اللَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ النَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبَقَ",
        "answer": "has preceded",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "sabaqa",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مَا قَدْ سَبَقَ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَقَ",
        "waznEnglish": "to precede",
        "waznTlit": "sabaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبَقَتْ",
        "answer": "(that) preceded",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "sabaqat",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ لَكَانَ لِزَامًا وَأَجَلٌ مُسَمًّى",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَقَ",
        "waznEnglish": "to precede",
        "waznTlit": "sabaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُبُلًا",
        "answer": "ways",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "subulan",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْجُدُوا",
        "answer": "Prostrate",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "us'judū",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ أَبَىٰ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسَجَدُوا",
        "answer": "then they prostrated",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "fasajadū",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ أَبَىٰ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُجَّدًا",
        "answer": "prostrating",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "sujjadan",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَأُلْقِيَ السَّحَرَةُ سُجَّدًا قَالُوا آمَنَّا بِرَبِّ هَارُونَ وَمُوسَىٰ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "sājid",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيُسْحِتَكُمْ",
        "answer": "lest He will destroy you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 665,
        "tlit": "fayus'ḥitakum",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَا تَفْتَرُوا عَلَى اللَّهِ كَذِبًا فَيُسْحِتَكُمْ بِعَذَابٍ",
        "rootWord": "س ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُسْحِتَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "yus'ḥita",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِسِحْرِكَ",
        "answer": "with your magic",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "bisiḥ'rika",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ أَجِئْتَنَا لِتُخْرِجَنَا مِنْ أَرْضِنَا بِسِحْرِكَ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِسِحْرٍ",
        "answer": "magic",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "bisiḥ'rin",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَنَأْتِيَنَّكَ بِسِحْرٍ مِثْلِهِ فَاجْعَلْ بَيْنَنَا وَبَيْنَكَ مَوْعِدًا",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِسِحْرِهِمَا",
        "answer": "with their magic",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "bisiḥ'rihimā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يُرِيدَانِ أَنْ يُخْرِجَاكُمْ مِنْ أَرْضِكُمْ بِسِحْرِهِمَا",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِحْرِهِمْ",
        "answer": "their magic",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "siḥ'rihim",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَإِذَا حِبَالُهُمْ وَعِصِيُّهُمْ يُخَيَّلُ إِلَيْهِ مِنْ سِحْرِهِمْ أَنَّهَا تَسْعَىٰ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السِّحْرَ",
        "answer": "the magic",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "l-siḥ'ra",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَكَبِيرُكُمُ الَّذِي عَلَّمَكُمُ السِّحْرَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السِّحْرِ",
        "answer": "the magic",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "l-siḥ'ri",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّا آمَنَّا بِرَبِّنَا لِيَغْفِرَ لَنَا خَطَايَانَا وَمَا أَكْرَهْتَنَا عَلَيْهِ مِنَ السِّحْرِ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَسَاحِرَانِ",
        "answer": "[two] magicians",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "lasāḥirāni",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنْ هَٰذَانِ لَسَاحِرَانِ يُرِيدَانِ أَنْ يُخْرِجَاكُمْ مِنْ أَرْضِكُمْ بِسِحْرِهِمَا",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَاحِرٍ",
        "answer": "(of) a magician",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "sāḥirin",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَلْقِ مَا فِي يَمِينِكَ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوا إِنَّمَا صَنَعُوا كَيْدُ سَاحِرٍ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّاحِرُ",
        "answer": "the magician",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "l-sāḥiru",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَا يُفْلِحُ السَّاحِرُ حَيْثُ أَتَىٰ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّحَرَةُ",
        "answer": "the magicians",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "l-saḥaratu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَأُلْقِيَ السَّحَرَةُ سُجَّدًا قَالُوا آمَنَّا بِرَبِّ هَارُونَ وَمُوسَىٰ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالسَّاحِلِ",
        "answer": "on the bank",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 668,
        "tlit": "bil-sāḥili",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَاقْذِفِيهِ فِي الْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ الْيَمُّ بِالسَّاحِلِ",
        "rootWord": "س ح ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ح ل",
        "waznEnglish": "on the bank",
        "waznTlit": "sīn ḥā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَسَرُّوا",
        "answer": "and they kept secret",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "wa-asarrū",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَتَنَازَعُوا أَمْرَهُمْ بَيْنَهُمْ وَأَسَرُّوا النَّجْوَىٰ",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَرَّ",
        "waznEnglish": "to conceal",
        "waznTlit": "asarra",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السِّرَّ",
        "answer": "the secret",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "l-sira",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَجْهَرْ بِالْقَوْلِ فَإِنَّهُ يَعْلَمُ السِّرَّ وَأَخْفَى",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِرّ",
        "waznEnglish": "pleasing",
        "waznTlit": "sirr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْرَفَ",
        "answer": "transgresses",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "asrafa",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي مَنْ أَسْرَفَ وَلَمْ يُؤْمِنْ بِآيَاتِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْرَفَ",
        "waznEnglish": "to be extravagant, to exceed, to transgress",
        "waznTlit": "asrafa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْرِ",
        "answer": "Travel by night",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 686,
        "tlit": "asri",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِي",
        "rootWord": "س ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْرَىٰ",
        "waznEnglish": "to travel, to take",
        "waznTlit": "asrā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسْعَىٰ",
        "answer": "it strives",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 692,
        "tlit": "tasʿā",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّاعَةَ آتِيَةٌ أَكَادُ أُخْفِيهَا لِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا تَسْعَىٰ",
        "rootWord": "س ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعَىٰ",
        "waznEnglish": "to strive, to run",
        "waznTlit": "saʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسْعَىٰ",
        "answer": "moving swiftly",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 692,
        "tlit": "tasʿā",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَأَلْقَاهَا فَإِذَا هِيَ حَيَّةٌ تَسْعَىٰ",
        "rootWord": "س ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعَىٰ",
        "waznEnglish": "to strive, to run",
        "waznTlit": "saʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسْعَىٰ",
        "answer": "(were) moving",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 692,
        "tlit": "tasʿā",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَإِذَا حِبَالُهُمْ وَعِصِيُّهُمْ يُخَيَّلُ إِلَيْهِ مِنْ سِحْرِهِمْ أَنَّهَا تَسْعَىٰ",
        "rootWord": "س ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعَىٰ",
        "waznEnglish": "to strive, to run",
        "waznTlit": "saʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسَاكِنِهِمْ",
        "answer": "their dwellings",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "masākinihim",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنَ الْقُرُونِ يَمْشُونَ فِي مَسَاكِنِهِمْ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْكَن",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "maskan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَلَكَ",
        "answer": "and inserted",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 716,
        "tlit": "wasalaka",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا",
        "rootWord": "س ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ل ك",
        "waznEnglish": "to insert, to make enter",
        "waznTlit": "sīn lām kāf",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالسَّلَامُ",
        "answer": "And peace",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "wal-salāmu",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَدْ جِئْنَاكَ بِآيَةٍ مِنْ رَبِّكَ وَالسَّلَامُ عَلَىٰ مَنِ اتَّبَعَ الْهُدَىٰ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالسَّلْوَىٰ",
        "answer": "and the quails",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 719,
        "tlit": "wal-salwā",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَوَاعَدْنَاكُمْ جَانِبَ الطُّورِ الْأَيْمَنَ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكُمُ الْمَنَّ وَالسَّلْوَىٰ",
        "rootWord": "س ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ل و",
        "waznEnglish": "and [the] quails",
        "waznTlit": "sīn lām wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّامِرِيُّ",
        "answer": "the Samiri",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 721,
        "tlit": "l-sāmiriyu",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ فَإِنَّا قَدْ فَتَنَّا قَوْمَكَ مِنْ بَعْدِكَ وَأَضَلَّهُمُ السَّامِرِيُّ",
        "rootWord": "س م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَّامِرِىّ",
        "waznEnglish": "conversing by night",
        "waznTlit": "sāmiriīī",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّامِرِيُّ",
        "answer": "the Samiri",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 721,
        "tlit": "l-sāmiriyu",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَقَذَفْنَاهَا فَكَذَٰلِكَ أَلْقَى السَّامِرِيُّ",
        "rootWord": "س م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَّامِرِىّ",
        "waznEnglish": "conversing by night",
        "waznTlit": "sāmiriīī",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا سَامِرِيُّ",
        "answer": "O Samiri",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 721,
        "tlit": "yāsāmiriyyu",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ فَمَا خَطْبُكَ يَا سَامِرِيُّ",
        "rootWord": "س م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَّامِرِىّ",
        "waznEnglish": "conversing by night",
        "waznTlit": "sāmiriīī",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْمَعُ",
        "answer": "I hear",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "asmaʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تَخَافَا إِنَّنِي مَعَكُمَا أَسْمَعُ وَأَرَىٰ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسْمَعُ",
        "answer": "you will hear",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "tasmaʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَخَشَعَتِ الْأَصْوَاتُ لِلرَّحْمَٰنِ فَلَا تَسْمَعُ إِلَّا هَمْسًا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَمِعْ",
        "answer": "so listen",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "fa-is'tamiʿ",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنَا اخْتَرْتُكَ فَاسْتَمِعْ لِمَا يُوحَىٰ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمَعَ",
        "waznEnglish": "to listen",
        "waznTlit": "is'tamaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَسْمَاءُ",
        "answer": "the Names",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-asmāu",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالسَّمَاوَاتِ",
        "answer": "and the heavens",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "wal-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " تَنْزِيلًا مِمَّنْ خَلَقَ الْأَرْضَ وَالسَّمَاوَاتِ الْعُلَى",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَمَا تَحْتَ الثَّرَىٰ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ أَزْوَاجًا مِنْ نَبَاتٍ شَتَّىٰ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "determined",
        "pcklId": "379",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ لَكَانَ لِزَامًا وَأَجَلٌ مُسَمًّى",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Adjective)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِنِينَ",
        "answer": "(some) years",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 732,
        "tlit": "sinīna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِي أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "س ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِنِين",
        "waznEnglish": "(the) flash",
        "waznTlit": "sinīn",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَاءَ",
        "answer": "and evil",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "wasāa",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهِ وَسَاءَ لَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ حِمْلًا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُوءٍ",
        "answer": "disease",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūin",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَاضْمُمْ يَدَكَ إِلَىٰ جَنَاحِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ آيَةً أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوْآتُهُمَا",
        "answer": "their shame",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sawātuhumā",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَأَكَلَا مِنْهَا فَبَدَتْ لَهُمَا سَوْآتُهُمَا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوْءَٰت",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sawāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّاعَةَ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿata",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّاعَةَ آتِيَةٌ أَكَادُ أُخْفِيهَا لِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا تَسْعَىٰ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوَّلَتْ",
        "answer": "suggested",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 745,
        "tlit": "sawwalat",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ سَوَّلَتْ لِي نَفْسِي",
        "rootWord": "س و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س و ل",
        "waznEnglish": "to entice, to suggest",
        "waznTlit": "sīn wāw lām",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَوَىٰ",
        "answer": "is established",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "is'tawā",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الرَّحْمَٰنُ عَلَى الْعَرْشِ اسْتَوَىٰ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُوًى",
        "answer": "even",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "suwan",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَا نُخْلِفُهُ نَحْنُ وَلَا أَنْتَ مَكَانًا سُوًى",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوًى",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "suwan",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّوِيِّ",
        "answer": "[the] even",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "l-sawiyi",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ أَصْحَابُ الصِّرَاطِ السَّوِيِّ وَمَنِ اهْتَدَىٰ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوِيّ",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawiyy",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِيرَتَهَا",
        "answer": "(to) its state",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "sīratahā",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ خُذْهَا وَلَا تَخَفْ سَنُعِيدُهَا سِيرَتَهَا الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِيرَت",
        "waznEnglish": "then travel",
        "waznTlit": "sīrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَتَّىٰ",
        "answer": "diverse",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 755,
        "tlit": "shattā",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ أَزْوَاجًا مِنْ نَبَاتٍ شَتَّىٰ",
        "rootWord": "ش ت ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَتَّىٰ",
        "waznEnglish": "separately",
        "waznTlit": "shattā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَجَرَةِ",
        "answer": "(the) tree",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 757,
        "tlit": "shajarati",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا آدَمُ هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ الْخُلْدِ وَمُلْكٍ لَا يَبْلَىٰ",
        "rootWord": "ش ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَجَرَة",
        "waznEnglish": "arises",
        "waznTlit": "shajarat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اشْدُدْ",
        "answer": "Reinforce",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ush'dud",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اشْدُدْ بِهِ أَزْرِي",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدَدْ",
        "waznEnglish": "to strengthen",
        "waznTlit": "shadad",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشَدُّ",
        "answer": "(is) more severe",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashaddu",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَا أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashadd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشَدُّ",
        "answer": "(is) more severe",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashaddu",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَعَذَابُ الْآخِرَةِ أَشَدُّ وَأَبْقَىٰ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashadd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اشْرَحْ",
        "answer": "Expand",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 764,
        "tlit": "ish'raḥ",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اشْرَحْ لِي صَدْرِي",
        "rootWord": "ش ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ر ح",
        "waznEnglish": "to expand, to open",
        "waznTlit": "shīn rā ḥā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَشْرِكْهُ",
        "answer": "And make him share",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "wa-ashrik'hu",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَشْرِكْهُ فِي أَمْرِي",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "Shaitaan",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَوَسْوَسَ إِلَيْهِ الشَّيْطَانُ قَالَ يَا آدَمُ هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ الْخُلْدِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّفَاعَةُ",
        "answer": "the intercession",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "l-shafāʿatu",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ لَا تَنْفَعُ الشَّفَاعَةُ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ الرَّحْمَٰنُ",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَفَٰعَة",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shafāʿat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتَشْقَىٰ",
        "answer": "that you be distressed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 788,
        "tlit": "litashqā",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَا أَنْزَلْنَا عَلَيْكَ الْقُرْآنَ لِتَشْقَىٰ",
        "rootWord": "ش ق و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَقُ",
        "waznEnglish": "to suffer, to be wretched, to be distressed",
        "waznTlit": "shaqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَشْقَىٰ",
        "answer": "so (that) you would suffer",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 788,
        "tlit": "fatashqā",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا عَدُوٌّ لَكَ وَلِزَوْجِكَ فَلَا يُخْرِجَنَّكُمَا مِنَ الْجَنَّةِ فَتَشْقَىٰ",
        "rootWord": "ش ق و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَقُ",
        "waznEnglish": "to suffer, to be wretched, to be distressed",
        "waznTlit": "shaqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْقَىٰ",
        "answer": "suffer",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 788,
        "tlit": "yashqā",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ مِنِّي هُدًى فَمَنِ اتَّبَعَ هُدَايَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
        "rootWord": "ش ق و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَقُ",
        "waznEnglish": "to suffer, to be wretched, to be distressed",
        "waznTlit": "shaqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّمْسِ",
        "answer": "(of) the sun",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "l-shamsi",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ الشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "391",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّنَا الَّذِي أَعْطَىٰ كُلَّ شَيْءٍ خَلْقَهُ ثُمَّ هَدَىٰ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "392",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا إِلَٰهُكُمُ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَسِعَ كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاصْبِرْ",
        "answer": "So be patient",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "fa-iṣ'bir",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ الشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاصْطَبِرْ",
        "answer": "and be steadfast",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "wa-iṣ'ṭabir",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأْمُرْ أَهْلَكَ بِالصَّلَاةِ وَاصْطَبِرْ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱصْطَبِرْ",
        "waznEnglish": "to be patient, to be steadfast",
        "waznTlit": "iṣ'ṭabir",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(are the) companions",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ أَصْحَابُ الصِّرَاطِ السَّوِيِّ وَمَنِ اهْتَدَىٰ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصُّحُفِ",
        "answer": "the Scriptures",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 823,
        "tlit": "l-ṣuḥufi",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ تَأْتِهِمْ بَيِّنَةُ مَا فِي الصُّحُفِ الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "ص ح ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صُحُف",
        "waznEnglish": "plates",
        "waznTlit": "ṣuḥuf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَصُدَّنَّكَ",
        "answer": "(let) avert you",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "yaṣuddannaka",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَا يَصُدَّنَّكَ عَنْهَا مَنْ لَا يُؤْمِنُ بِهَا وَاتَّبَعَ هَوَاهُ فَتَرْدَىٰ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَدْرِي",
        "answer": "my breast",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣadrī",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اشْرَحْ لِي صَدْرِي",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصِّرَاطِ",
        "answer": "(of) the way",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "l-ṣirāṭi",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ أَصْحَابُ الصِّرَاطِ السَّوِيِّ وَمَنِ اهْتَدَىٰ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَصَرَّفْنَا",
        "answer": "and We have explained",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "waṣarrafnā",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَنْزَلْنَاهُ قُرْآنًا عَرَبِيًّا وَصَرَّفْنَا فِيهِ مِنَ الْوَعِيدِ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَّفْ",
        "waznEnglish": "to explain",
        "waznTlit": "ṣarraf",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَفْصَفًا",
        "answer": "plain",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 848,
        "tlit": "ṣafṣafan",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَيَذَرُهَا قَاعًا صَفْصَفًا",
        "rootWord": "ص ف ص ف",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ص ف ص ف",
        "waznEnglish": "plain",
        "waznTlit": "ṣād fā ṣād fā",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَفًّا",
        "answer": "(in) a line",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 849,
        "tlit": "ṣaffan",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَأَجْمِعُوا كَيْدَكُمْ ثُمَّ ائْتُوا صَفًّا",
        "rootWord": "ص ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَفّ",
        "waznEnglish": "(when) lined up",
        "waznTlit": "ṣaff",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ",
        "answer": "and surely I will crucify you",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 853,
        "tlit": "wala-uṣallibannakum",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِي جُذُوعِ النَّخْلِ",
        "rootWord": "ص ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُصَلَّبُ",
        "waznEnglish": "to crucify",
        "waznTlit": "yuṣallabu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "righteous (deeds)",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي لَغَفَّارٌ لِمَنْ تَابَ وَآمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا ثُمَّ اهْتَدَىٰ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "the righteous deeds",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَأْتِهِ مُؤْمِنًا قَدْ عَمِلَ الصَّالِحَاتِ فَأُولَٰئِكَ لَهُمُ الدَّرَجَاتُ الْعُلَىٰ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "the righteous deeds",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ مِنَ الصَّالِحَاتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا يَخَافُ ظُلْمًا وَلَا هَضْمًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّنِي أَنَا اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنَا فَاعْبُدْنِي وَأَقِمِ الصَّلَاةَ لِذِكْرِي",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالصَّلَاةِ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "bil-ṣalati",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأْمُرْ أَهْلَكَ بِالصَّلَاةِ وَاصْطَبِرْ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِتُصْنَعَ",
        "answer": "and that you may be brought up",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 863,
        "tlit": "walituṣ'naʿa",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِنِّي وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِي",
        "rootWord": "ص ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَنَعُ",
        "waznEnglish": "to make, to construct, to do",
        "waznTlit": "ṣanaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَنَعُوا",
        "answer": "they have made",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 863,
        "tlit": "ṣanaʿū",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَلْقِ مَا فِي يَمِينِكَ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوا",
        "rootWord": "ص ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَنَعُ",
        "waznEnglish": "to make, to construct, to do",
        "waznTlit": "ṣanaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَنَعُوا",
        "answer": "they (have) made",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 863,
        "tlit": "ṣanaʿū",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا صَنَعُوا كَيْدُ سَاحِرٍ",
        "rootWord": "ص ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَنَعُ",
        "waznEnglish": "to make, to construct, to do",
        "waznTlit": "ṣanaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاصْطَنَعْتُكَ",
        "answer": "And I (have) chosen you",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 863,
        "tlit": "wa-iṣ'ṭanaʿtuka",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاصْطَنَعْتُكَ لِنَفْسِي",
        "rootWord": "ص ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱصْطَنَعْ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "iṣ'ṭanaʿ",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَصْوَاتُ",
        "answer": "the voices",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 868,
        "tlit": "l-aṣwātu",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَخَشَعَتِ الْأَصْوَاتُ لِلرَّحْمَٰنِ فَلَا تَسْمَعُ إِلَّا هَمْسًا",
        "rootWord": "ص و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص و ت",
        "waznEnglish": "with your voice",
        "waznTlit": "ṣād wāw tā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصُّورِ",
        "answer": "the Trumpet",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 869,
        "tlit": "l-ṣūri",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يُنْفَخُ فِي الصُّورِ وَنَحْشُرُ الْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ زُرْقًا",
        "rootWord": "ص و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صُّور",
        "waznEnglish": "and incline them",
        "waznTlit": "ṣūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَضْحَىٰ",
        "answer": "exposed to the sun s heat",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 882,
        "tlit": "taḍḥā",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَنَّكَ لَا تَظْمَأُ فِيهَا وَلَا تَضْحَىٰ",
        "rootWord": "ض ح و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَضْحَىٰ",
        "waznEnglish": "to expose",
        "waznTlit": "taḍḥā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضُحًى",
        "answer": "(at) forenoon",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 882,
        "tlit": "ḍuḥan",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ مَوْعِدُكُمْ يَوْمُ الزِّينَةِ وَأَنْ يُحْشَرَ النَّاسُ ضُحًى",
        "rootWord": "ض ح و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُحًى",
        "waznEnglish": "exposed to the sun's heat",
        "waznTlit": "ḍuḥan",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاضْرِبْ",
        "answer": "and strike",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "fa-iḍ'rib",
        "frequency": 58,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِي فَاضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِي الْبَحْرِ يَبَسًا",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَرًّا",
        "answer": "any harm",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "ḍarran",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَرَوْنَ أَلَّا يَرْجِعُ إِلَيْهِمْ قَوْلًا وَلَا يَمْلِكُ لَهُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍarr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضِلُّ",
        "answer": "errs",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yaḍillu",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ عِلْمُهَا عِنْدَ رَبِّي فِي كِتَابٍ لَا يَضِلُّ رَبِّي وَلَا يَنْسَى",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلُّوا",
        "answer": "going astray",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍallū",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا هَارُونُ مَا مَنَعَكَ إِذْ رَأَيْتَهُمْ ضَلُّوا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضِلُّ",
        "answer": "he will go astray",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yaḍillu",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ مِنِّي هُدًى فَمَنِ اتَّبَعَ هُدَايَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَضَلَّ",
        "answer": "And led astray",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "wa-aḍalla",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَضَلَّ فِرْعَوْنُ قَوْمَهُ وَمَا هَدَىٰ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَضَلَّهُمُ",
        "answer": "and has led them astray",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "wa-aḍallahumu",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ فَإِنَّا قَدْ فَتَنَّا قَوْمَكَ مِنْ بَعْدِكَ وَأَضَلَّهُمُ السَّامِرِيُّ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاضْمُمْ",
        "answer": "And draw near",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 893,
        "tlit": "wa-uḍ'mum",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاضْمُمْ يَدَكَ إِلَىٰ جَنَاحِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ",
        "rootWord": "ض م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض م م",
        "waznEnglish": "to draw (near)",
        "waznTlit": "ḍād mīm mīm",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَنْكًا",
        "answer": "straitened",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 894,
        "tlit": "ḍankan",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَعْرَضَ عَنْ ذِكْرِي فَإِنَّ لَهُ مَعِيشَةً ضَنْكًا",
        "rootWord": "ض ن ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض ن ك",
        "waznEnglish": "straitened",
        "waznTlit": "ḍād nūn kāf",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَطْرَافَ",
        "answer": "(at the) ends",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 908,
        "tlit": "wa-aṭrāfa",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آنَاءِ اللَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ النَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
        "rootWord": "ط ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرَف",
        "waznEnglish": "their gaze",
        "waznTlit": "ṭaraf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَرِيقًا",
        "answer": "a path",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 909,
        "tlit": "ṭarīqan",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِي فَاضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِي الْبَحْرِ يَبَسًا",
        "rootWord": "ط ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرِيق",
        "waznEnglish": "(to) a way",
        "waznTlit": "ṭarīq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِطَرِيقَتِكُمُ",
        "answer": "with your way",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 909,
        "tlit": "biṭarīqatikumu",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيَذْهَبَا بِطَرِيقَتِكُمُ الْمُثْلَىٰ",
        "rootWord": "ط ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرِيقَة",
        "waznEnglish": "(to) a way",
        "waznTlit": "ṭarīqat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَرِيقَةً",
        "answer": "(in) conduct",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 909,
        "tlit": "ṭarīqatan",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ أَمْثَلُهُمْ طَرِيقَةً إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا يَوْمًا",
        "rootWord": "ط ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرِيقَة",
        "waznEnglish": "(to) a way",
        "waznTlit": "ṭarīqat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَغَىٰ",
        "answer": "(has) transgressed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "ṭaghā",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " اذْهَبْ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ إِنَّهُ طَغَىٰ",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to transgress, to overflow",
        "waznTlit": "ṭaghā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَغَىٰ",
        "answer": "(has) transgressed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "ṭaghā",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " اذْهَبَا إِلَىٰ فِرْعَوْنَ إِنَّهُ طَغَىٰ",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to transgress, to overflow",
        "waznTlit": "ṭaghā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَطْغَىٰ",
        "answer": "he will transgress",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "yaṭghā",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَا رَبَّنَا إِنَّنَا نَخَافُ أَنْ يَفْرُطَ عَلَيْنَا أَوْ أَنْ يَطْغَىٰ",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to transgress, to overflow",
        "waznTlit": "ṭaghā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَطْغَوْا",
        "answer": "transgress",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "taṭghaw",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَا تَطْغَوْا فِيهِ فَيَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبِي وَمَنْ يَحْلِلْ عَلَيْهِ غَضَبِي",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to transgress, to overflow",
        "waznTlit": "ṭaghā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَطَفِقَا",
        "answer": "and they began",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 916,
        "tlit": "waṭafiqā",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِنْ وَرَقِ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ط ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ف ق",
        "waznEnglish": "to begin",
        "waznTlit": "ṭā fā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طُلُوعِ",
        "answer": "(the) rising",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 920,
        "tlit": "ṭulūʿi",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ الشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا",
        "rootWord": "ط ل ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُلُوع",
        "waznEnglish": "it rose",
        "waznTlit": "ṭulūʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطُّورِ",
        "answer": "(of) the Mount",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 930,
        "tlit": "l-ṭūri",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَدْ أَنْجَيْنَاكُمْ مِنْ عَدُوِّكُمْ وَوَاعَدْنَاكُمْ جَانِبَ الطُّورِ الْأَيْمَنَ",
        "rootWord": "ط و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُور",
        "waznEnglish": "(in) stages",
        "waznTlit": "ṭūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُوا",
        "answer": "and obey",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكُمُ الرَّحْمَٰنُ فَاتَّبِعُونِي وَأَطِيعُوا أَمْرِي",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفَطَالَ",
        "answer": "Then, did seem long",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 934,
        "tlit": "afaṭāla",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ الْعَهْدُ أَمْ أَرَدْتُمْ أَنْ يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ط و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَالَ",
        "waznEnglish": "to prolong, to grow long",
        "waznTlit": "ṭāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طُوًى",
        "answer": "(of) Tuwa",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 935,
        "tlit": "ṭuwan",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَنَا رَبُّكَ فَاخْلَعْ نَعْلَيْكَ إِنَّكَ بِالْوَادِ الْمُقَدَّسِ طُوًى",
        "rootWord": "ط و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُوًى",
        "waznEnglish": "We will fold",
        "waznTlit": "ṭuwan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَيِّبَاتِ",
        "answer": "(the) good things",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭayyibāti",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " كُلُوا مِنْ طَيِّبَاتِ مَا رَزَقْنَاكُمْ وَلَا تَطْغَوْا فِيهِ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَٰت",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلْتَ",
        "answer": "you have remained",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "ẓalta",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَانْظُرْ إِلَىٰ إِلَٰهِكَ الَّذِي ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَّ",
        "waznEnglish": "to continue, to remain",
        "waznTlit": "ẓalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظُلْمًا",
        "answer": "wrongdoing",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓul'man",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَعَنَتِ الْوُجُوهُ لِلْحَيِّ الْقَيُّومِ وَقَدْ خَابَ مَنْ حَمَلَ ظُلْمًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلْم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓul'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظُلْمًا",
        "answer": "injustice",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓul'man",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ مِنَ الصَّالِحَاتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا يَخَافُ ظُلْمًا وَلَا هَضْمًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلْم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓul'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَظْمَأُ",
        "answer": "will suffer from thirst",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 943,
        "tlit": "taẓma-u",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنَّكَ لَا تَظْمَأُ فِيهَا وَلَا تَضْحَىٰ",
        "rootWord": "ظ م أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَظْمَؤُا۟",
        "waznEnglish": "to suffer from thirst",
        "waznTlit": "taẓma-u",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاعْبُدْنِي",
        "answer": "so worship Me",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "fa-uʿ'bud'nī",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّنِي أَنَا اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنَا فَاعْبُدْنِي وَأَقِمِ الصَّلَاةَ لِذِكْرِي",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعِبَادِي",
        "answer": "with My slaves",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "biʿibādī",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِي",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَجِلْتُ",
        "answer": "and I hastened",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "waʿajil'tu",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ هُمْ أُولَاءِ عَلَىٰ أَثَرِي وَعَجِلْتُ إِلَيْكَ رَبِّ لِتَرْضَىٰ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجِلَ",
        "waznEnglish": "to hasten",
        "waznTlit": "ʿajila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْجَلْ",
        "answer": "hasten",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "taʿjal",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْجَلْ بِالْقُرْآنِ مِنْ قَبْلِ أَنْ يُقْضَىٰ إِلَيْكَ وَحْيُهُ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجِلَ",
        "waznEnglish": "to hasten",
        "waznTlit": "ʿajila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْجَلَكَ",
        "answer": "made you hasten",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "aʿjalaka",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا أَعْجَلَكَ عَنْ قَوْمِكَ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْجَلَ",
        "waznEnglish": "to make hasten",
        "waznTlit": "aʿjala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِجْلًا",
        "answer": "a calf s",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "ʿij'lan",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَأَخْرَجَ لَهُمْ عِجْلًا جَسَدًا لَهُ خُوَارٌ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِجْل",
        "waznEnglish": "Were you impatient",
        "waznTlit": "ʿij'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدُوٌّ",
        "answer": "an enemy",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwun",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَاقْذِفِيهِ فِي الْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ الْيَمُّ بِالسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِي",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَدُوٌّ",
        "answer": "and an enemy",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "waʿaduwwun",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَعَدُوٌّ لَهُ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِنِّي",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدُوِّكُمْ",
        "answer": "your enemy",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwikum",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي إِسْرَائِيلَ قَدْ أَنْجَيْنَاكُمْ مِنْ عَدُوِّكُمْ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدُوٌّ",
        "answer": "(is) an enemy",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwun",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَقُلْنَا يَا آدَمُ إِنَّ هَٰذَا عَدُوٌّ لَكَ وَلِزَوْجِكَ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدُوٌّ",
        "answer": "(as) enemy",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwun",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ اهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُعَذِّبْهُمْ",
        "answer": "torment them",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "tuʿadhib'hum",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّا قَدْ أُوحِيَ إِلَيْنَا أَنَّ الْعَذَابَ عَلَىٰ مَنْ كَذَّبَ وَتَوَلَّىٰ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعَذَابٍ",
        "answer": "with a punishment",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "biʿadhābin",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ لَهُمْ مُوسَىٰ وَيْلَكُمْ لَا تَفْتَرُوا عَلَى اللَّهِ كَذِبًا فَيُسْحِتَكُمْ بِعَذَابٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "(in) punishment",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَا أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَعَذَابُ",
        "answer": "And surely (the) punishment",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "walaʿadhābu",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَعَذَابُ الْآخِرَةِ أَشَدُّ وَأَبْقَىٰ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعَذَابٍ",
        "answer": "with a punishment",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "biʿadhābin",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّا أَهْلَكْنَاهُمْ بِعَذَابٍ مِنْ قَبْلِهِ لَقَالُوا رَبَّنَا لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ آيَاتِكَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَرَبِيًّا",
        "answer": "(in) Arabic",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 970,
        "tlit": "ʿarabiyyan",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَنْزَلْنَاهُ قُرْآنًا عَرَبِيًّا وَصَرَّفْنَا فِيهِ مِنَ الْوَعِيدِ",
        "rootWord": "ع ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَبِيّ",
        "waznEnglish": "the bedouins",
        "waznTlit": "ʿarabiyy",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَرْشِ",
        "answer": "the Throne",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "l-ʿarshi",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الرَّحْمَٰنُ عَلَى الْعَرْشِ اسْتَوَىٰ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْرَضَ",
        "answer": "turns away",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "aʿraḍa",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَنْ أَعْرَضَ عَنْهُ فَإِنَّهُ يَحْمِلُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ وِزْرًا",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْرَضَ",
        "answer": "turns away",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "aʿraḍa",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَعْرَضَ عَنْ ذِكْرِي فَإِنَّ لَهُ مَعِيشَةً ضَنْكًا",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْرَىٰ",
        "answer": "you will be unclothed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 979,
        "tlit": "taʿrā",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ لَكَ أَلَّا تَجُوعَ فِيهَا وَلَا تَعْرَىٰ",
        "rootWord": "ع ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعْرَىٰ",
        "waznEnglish": "to unclothe",
        "waznTlit": "taʿrā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَزْمًا",
        "answer": "determination",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 984,
        "tlit": "ʿazman",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ عَهِدْنَا إِلَىٰ آدَمَ مِنْ قَبْلُ فَنَسِيَ وَلَمْ نَجِدْ لَهُ عَزْمًا",
        "rootWord": "ع ز م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزْم",
        "waznEnglish": "they resolve",
        "waznTlit": "ʿazm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَشْرًا",
        "answer": "ten",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 990,
        "tlit": "ʿashran",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَتَخَافَتُونَ بَيْنَهُمْ إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا عَشْرًا",
        "rootWord": "ع ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشْر",
        "waznEnglish": "And live with them",
        "waznTlit": "ʿashr",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَصَايَ",
        "answer": "(is) my staff",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 996,
        "tlit": "ʿaṣāya",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ هِيَ عَصَايَ أَتَوَكَّأُ عَلَيْهَا وَأَهُشُّ بِهَا عَلَىٰ غَنَمِي",
        "rootWord": "ع ص و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "with your staff",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعِصِيُّهُمْ",
        "answer": "and their staffs",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 996,
        "tlit": "waʿiṣiyyuhum",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَإِذَا حِبَالُهُمْ وَعِصِيُّهُمْ يُخَيَّلُ إِلَيْهِ مِنْ سِحْرِهِمْ أَنَّهَا تَسْعَىٰ",
        "rootWord": "ع ص و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِصِيّ",
        "waznEnglish": "with your staff",
        "waznTlit": "ʿiṣiyy",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفَعَصَيْتَ",
        "answer": "Then, have you disobeyed",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "afaʿaṣayta",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَلَّا تَتَّبِعَنِ أَفَعَصَيْتَ أَمْرِي",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَصَىٰ",
        "answer": "And Adam disobeyed",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "waʿaṣā",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَعَصَىٰ آدَمُ رَبَّهُ فَغَوَىٰ",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْطَىٰ",
        "answer": "gave",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1004,
        "tlit": "aʿṭā",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّنَا الَّذِي أَعْطَىٰ كُلَّ شَيْءٍ خَلْقَهُ ثُمَّ هَدَىٰ",
        "rootWord": "ع ط و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْطَىٰ",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "aʿṭā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْعَاقِبَةُ",
        "answer": "and the outcome",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "wal-ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَا نَسْأَلُكَ رِزْقًا نَحْنُ نَرْزُقُكَ وَالْعَاقِبَةُ لِلتَّقْوَىٰ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عُقْدَةً",
        "answer": "(the) knot",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1010,
        "tlit": "ʿuq'datan",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاحْلُلْ عُقْدَةً مِنْ لِسَانِي",
        "rootWord": "ع ق د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُقْدَة",
        "waznEnglish": "pledged",
        "waznTlit": "ʿuq'dat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاكِفِينَ",
        "answer": "being devoted to it",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1014,
        "tlit": "ʿākifīna",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَنْ نَبْرَحَ عَلَيْهِ عَاكِفِينَ حَتَّىٰ يَرْجِعَ إِلَيْنَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ع ك ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاكِف",
        "waznEnglish": "devoted",
        "waznTlit": "ʿākif",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاكِفًا",
        "answer": "devoted",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1014,
        "tlit": "ʿākifan",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَانْظُرْ إِلَىٰ إِلَٰهِكَ الَّذِي ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَنُحَرِّقَنَّهُ",
        "rootWord": "ع ك ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاكِف",
        "waznEnglish": "devoted",
        "waznTlit": "ʿākif",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَجْهَرْ بِالْقَوْلِ فَإِنَّهُ يَعْلَمُ السِّرَّ وَأَخْفَى",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَتَعْلَمُنَّ",
        "answer": "and surely you will know",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "walataʿlamunna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَا أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "He knows",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يُحِيطُونَ بِهِ عِلْمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسَتَعْلَمُونَ",
        "answer": "Then you will know",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "fasataʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ أَصْحَابُ الصِّرَاطِ السَّوِيِّ وَمَنِ اهْتَدَىٰ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلَّمَكُمُ",
        "answer": "taught you",
        "pcklId": "411",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿallamakumu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَكَبِيرُكُمُ الَّذِي عَلَّمَكُمُ السِّحْرَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "know best",
        "pcklId": "443",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ إِذْ يَقُولُ أَمْثَلُهُمْ طَرِيقَةً إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا يَوْمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمُهَا",
        "answer": "Its knowledge",
        "pcklId": "601",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'muhā",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ عِلْمُهَا عِنْدَ رَبِّي فِي كِتَابٍ لَا يَضِلُّ رَبِّي وَلَا يَنْسَى",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمًا",
        "answer": "(in) knowledge",
        "pcklId": "602",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'man",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا إِلَٰهُكُمُ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَسِعَ كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمًا",
        "answer": "(in) knowledge",
        "pcklId": "603",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'man",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يُحِيطُونَ بِهِ عِلْمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمًا",
        "answer": "(in) knowledge",
        "pcklId": "604",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'man",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ زِدْنِي عِلْمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَعَالَى",
        "answer": "So high (above all)",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "fataʿālā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَتَعَالَى اللَّهُ الْمَلِكُ الْحَقُّ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَٰلَىٰ",
        "waznEnglish": "to be exalted, to be high",
        "waznTlit": "taʿālā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَعْلَىٰ",
        "answer": "overcomes",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "is'taʿlā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَأَجْمِعُوا كَيْدَكُمْ ثُمَّ ائْتُوا صَفًّا وَقَدْ أَفْلَحَ الْيَوْمَ مَنِ اسْتَعْلَىٰ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْلَىٰ",
        "waznEnglish": "to overcome",
        "waznTlit": "is'taʿlā",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَعْلَىٰ",
        "answer": "(will be) superior",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "l-aʿlā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْنَا لَا تَخَفْ إِنَّكَ أَنْتَ الْأَعْلَىٰ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَىٰ",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "aʿlā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعُلَى",
        "answer": "[the] high",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "l-ʿulā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " تَنْزِيلًا مِمَّنْ خَلَقَ الْأَرْضَ وَالسَّمَاوَاتِ الْعُلَى",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُلْيَا",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿul'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعُلَىٰ",
        "answer": "[the] high",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "l-ʿulā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ لَهُمُ الدَّرَجَاتُ الْعُلَىٰ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُلْيَا",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿul'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمِلَ",
        "answer": "he has done",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamila",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَأْتِهِ مُؤْمِنًا قَدْ عَمِلَ الصَّالِحَاتِ فَأُولَٰئِكَ لَهُمُ الدَّرَجَاتُ الْعُلَىٰ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلَ",
        "answer": "and does",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamila",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي لَغَفَّارٌ لِمَنْ تَابَ وَآمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا ثُمَّ اهْتَدَىٰ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلْ",
        "answer": "does",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmal",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْمَلْ مِنَ الصَّالِحَاتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا يَخَافُ ظُلْمًا وَلَا هَضْمًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْمَىٰ",
        "answer": "blind",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "aʿmā",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَإِنَّ لَهُ مَعِيشَةً ضَنْكًا وَنَحْشُرُهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ أَعْمَىٰ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْمَىٰ",
        "waznEnglish": "so they became blind",
        "waznTlit": "aʿmā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْمَىٰ",
        "answer": "blind",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "aʿmā",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ لِمَ حَشَرْتَنِي أَعْمَىٰ وَقَدْ كُنْتُ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْمَىٰ",
        "waznEnglish": "so they became blind",
        "waznTlit": "aʿmā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(is) with",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ عِلْمُهَا عِنْدَ رَبِّي فِي كِتَابٍ لَا يَضِلُّ رَبِّي وَلَا يَنْسَى",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَنَتِ",
        "answer": "And (will be) humbled",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1031,
        "tlit": "waʿanati",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَعَنَتِ الْوُجُوهُ لِلْحَيِّ الْقَيُّومِ وَقَدْ خَابَ مَنْ حَمَلَ ظُلْمًا",
        "rootWord": "ع ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ن و",
        "waznEnglish": "to be humbled",
        "waznTlit": "ʿayn nūn wāw",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَهِدْنَا",
        "answer": "We made a covenant",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "ʿahid'nā",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ عَهِدْنَا إِلَىٰ آدَمَ مِنْ قَبْلُ فَنَسِيَ وَلَمْ نَجِدْ لَهُ عَزْمًا",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهِدَ",
        "waznEnglish": "to make a covenant, to promise",
        "waznTlit": "ʿahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَهْدُ",
        "answer": "the promise",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "l-ʿahdu",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ الْعَهْدُ أَمْ أَرَدْتُمْ أَنْ يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهْد",
        "waznEnglish": "And We made a covenant",
        "waznTlit": "ʿahd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِوَجًا",
        "answer": "any crookedness",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1034,
        "tlit": "ʿiwajan",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَا تَرَىٰ فِيهَا عِوَجًا وَلَا أَمْتًا",
        "rootWord": "ع و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع و ج",
        "waznEnglish": "(seem) crooked",
        "waznTlit": "ʿayn wāw jīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِوَجَ",
        "answer": "deviation",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1034,
        "tlit": "ʿiwaja",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ يَتَّبِعُونَ الدَّاعِيَ لَا عِوَجَ لَهُ",
        "rootWord": "ع و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع و ج",
        "waznEnglish": "(seem) crooked",
        "waznTlit": "ʿayn wāw jīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَنُعِيدُهَا",
        "answer": "We will return it",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "sanuʿīduhā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ خُذْهَا وَلَا تَخَفْ سَنُعِيدُهَا سِيرَتَهَا الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُعِيدُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "uʿīdu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُعِيدُكُمْ",
        "answer": "We will return you",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "nuʿīdukum",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مِنْهَا خَلَقْنَاكُمْ وَفِيهَا نُعِيدُكُمْ وَمِنْهَا نُخْرِجُكُمْ تَارَةً أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُعِيدُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "uʿīdu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَعِيشَةً",
        "answer": "(is) a life",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1044,
        "tlit": "maʿīshatan",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَعْرَضَ عَنْ ذِكْرِي فَإِنَّ لَهُ مَعِيشَةً ضَنْكًا",
        "rootWord": "ع ي ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَعِيشَة",
        "waznEnglish": "a life",
        "waznTlit": "maʿīshat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَيْنِي",
        "answer": "My eye",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "ʿaynī",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِنِّي وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِي",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَيْنُهَا",
        "answer": "her eyes",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "ʿaynuhā",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَرَجَعْنَاكَ إِلَىٰ أُمِّكَ كَيْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَيْنَيْكَ",
        "answer": "your eyes",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "ʿaynayka",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِ أَزْوَاجًا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غُرُوبِهَا",
        "answer": "its setting",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1054,
        "tlit": "ghurūbihā",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ الشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا",
        "rootWord": "غ ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُرُوب",
        "waznEnglish": "it set",
        "waznTlit": "ghurūb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَغَشِيَهُمْ",
        "answer": "but covered them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "faghashiyahum",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ بِجُنُودِهِ فَغَشِيَهُمْ مِنَ الْيَمِّ",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَشِيَ",
        "waznEnglish": "to cover",
        "waznTlit": "ghashiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَشِيَهُمْ",
        "answer": "covered them",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "ghashiyahum",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مَا غَشِيَهُمْ",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَشِيَ",
        "waznEnglish": "to cover",
        "waznTlit": "ghashiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَضَبِي",
        "answer": "My Anger",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1067,
        "tlit": "ghaḍabī",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَا تَطْغَوْا فِيهِ فَيَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبِي",
        "rootWord": "غ ض ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَضَب",
        "waznEnglish": "and will fall the wrath",
        "waznTlit": "ghaḍab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَضَبِي",
        "answer": "My Anger",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1067,
        "tlit": "ghaḍabī",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَحْلِلْ عَلَيْهِ غَضَبِي فَقَدْ هَوَىٰ",
        "rootWord": "غ ض ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَضَب",
        "waznEnglish": "and will fall the wrath",
        "waznTlit": "ghaḍab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَضَبٌ",
        "answer": "(the) Anger",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1067,
        "tlit": "ghaḍabun",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " أَمْ أَرَدْتُمْ أَنْ يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِنْ رَبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُمْ مَوْعِدِي",
        "rootWord": "غ ض ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَضَب",
        "waznEnglish": "and will fall the wrath",
        "waznTlit": "ghaḍab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَضْبَانَ",
        "answer": "angry",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1067,
        "tlit": "ghaḍbāna",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَرَجَعَ مُوسَىٰ إِلَىٰ قَوْمِهِ غَضْبَانَ أَسِفًا",
        "rootWord": "غ ض ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَضْبَٰن",
        "waznEnglish": "and will fall the wrath",
        "waznTlit": "ghaḍbān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَغْفِرَ",
        "answer": "that He may forgive",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "liyaghfira",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّا آمَنَّا بِرَبِّنَا لِيَغْفِرَ لَنَا خَطَايَانَا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَغَفَّارٌ",
        "answer": "the Perpetual Forgiver",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "laghaffārun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي لَغَفَّارٌ لِمَنْ تَابَ وَآمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا ثُمَّ اهْتَدَىٰ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَّار",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghaffār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَمِّ",
        "answer": "the distress",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1084,
        "tlit": "l-ghami",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَاكَ مِنَ الْغَمِّ وَفَتَنَّاكَ فُتُونًا",
        "rootWord": "غ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَمّ",
        "waznEnglish": "(with) distress",
        "waznTlit": "ghamm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَنَمِي",
        "answer": "my sheep",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1085,
        "tlit": "ghanamī",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ هِيَ عَصَايَ أَتَوَكَّأُ عَلَيْهَا وَأَهُشُّ بِهَا عَلَىٰ غَنَمِي",
        "rootWord": "غ ن م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنَم",
        "waznEnglish": "you obtain (as) spoils of war",
        "waznTlit": "ghanam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَغَوَىٰ",
        "answer": "and erred",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1092,
        "tlit": "faghawā",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَعَصَىٰ آدَمُ رَبَّهُ فَغَوَىٰ",
        "rootWord": "غ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَوَىٰ",
        "waznEnglish": "to err, to go astray",
        "waznTlit": "ghawā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرِ",
        "answer": "without any",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَاضْمُمْ يَدَكَ إِلَىٰ جَنَاحِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ آيَةً أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَفَتَنَّاكَ",
        "answer": "and We tried you",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "wafatannāka",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَاكَ مِنَ الْغَمِّ وَفَتَنَّاكَ فُتُونًا",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَنُ",
        "waznEnglish": "to persecute, to test, to try",
        "waznTlit": "fatanu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَنَّا",
        "answer": "We (have) tried",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fatannā",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ فَإِنَّا قَدْ فَتَنَّا قَوْمَكَ مِنْ بَعْدِكَ وَأَضَلَّهُمُ السَّامِرِيُّ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَنُ",
        "waznEnglish": "to persecute, to test, to try",
        "waznTlit": "fatanu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فُتِنْتُمْ",
        "answer": "you are being tested",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "futintum",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ قَالَ لَهُمْ هَارُونُ مِنْ قَبْلُ يَا قَوْمِ إِنَّمَا فُتِنْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَنُ",
        "waznEnglish": "to persecute, to test, to try",
        "waznTlit": "fatanu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنَفْتِنَهُمْ",
        "answer": "that We may test them",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "linaftinahum",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِ أَزْوَاجًا مِنْهُمْ زَهْرَةَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا لِنَفْتِنَهُمْ فِيهِ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَنُ",
        "waznEnglish": "to persecute, to test, to try",
        "waznTlit": "fatanu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فُتُونًا",
        "answer": "(with) a trial",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "futūnan",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَاكَ مِنَ الْغَمِّ وَفَتَنَّاكَ فُتُونًا",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُتُون",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "futūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْرُطَ",
        "answer": "he will hasten",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1121,
        "tlit": "yafruṭa",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَا رَبَّنَا إِنَّنَا نَخَافُ أَنْ يَفْرُطَ عَلَيْنَا أَوْ أَنْ يَطْغَىٰ",
        "rootWord": "ف ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْرُطَ",
        "waznEnglish": "to hasten",
        "waznTlit": "yafruṭa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرَّقْتَ",
        "answer": "You caused division",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "farraqta",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنِّي خَشِيتُ أَنْ تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَّقُ",
        "waznEnglish": "to differentiate, to make distinction",
        "waznTlit": "farraqu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَفْتَرُوا",
        "answer": "invent",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "taftarū",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيْلَكُمْ لَا تَفْتَرُوا عَلَى اللَّهِ كَذِبًا فَيُسْحِتَكُمْ بِعَذَابٍ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "افْتَرَىٰ",
        "answer": "invented",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarā",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَقَدْ خَابَ مَنِ افْتَرَىٰ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَطَرَنَا",
        "answer": "created us",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1141,
        "tlit": "faṭaranā",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَنْ نُؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَاءَنَا مِنَ الْبَيِّنَاتِ وَالَّذِي فَطَرَنَا",
        "rootWord": "ف ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَطَرَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "faṭara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْقَهُوا",
        "answer": "That they may understand",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1147,
        "tlit": "yafqahū",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَفْقَهُوا قَوْلِي",
        "rootWord": "ف ق ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْقَهُ",
        "waznEnglish": "to understand",
        "waznTlit": "yafqahu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفْلَحَ",
        "answer": "(will be) successful",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "aflaḥa",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَأَجْمِعُوا كَيْدَكُمْ ثُمَّ ائْتُوا صَفًّا وَقَدْ أَفْلَحَ الْيَوْمَ مَنِ اسْتَعْلَىٰ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُفْلِحُ",
        "answer": "will be successful",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "yuf'liḥu",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا صَنَعُوا كَيْدُ سَاحِرٍ وَلَا يُفْلِحُ السَّاحِرُ حَيْثُ أَتَىٰ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِقَبَسٍ",
        "answer": "a burning brand",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1172,
        "tlit": "biqabasin",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لَعَلِّي آتِيكُمْ مِنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ عَلَى النَّارِ هُدًى",
        "rootWord": "ق ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبَس",
        "waznEnglish": "we may acquire",
        "waznTlit": "qabas",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَبَضْتُ",
        "answer": "so I took",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1173,
        "tlit": "faqabaḍtu",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَقَبَضْتُ قَبْضَةً مِنْ أَثَرِ الرَّسُولِ",
        "rootWord": "ق ب ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبَضْ",
        "waznEnglish": "to withhold, to withdraw, to close",
        "waznTlit": "qabaḍ",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْضَةً",
        "answer": "a handful",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1173,
        "tlit": "qabḍatan",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ بَصُرْتُ بِمَا لَمْ يَبْصُرُوا بِهِ فَقَبَضْتُ قَبْضَةً مِنْ أَثَرِ الرَّسُولِ",
        "rootWord": "ق ب ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْضَة",
        "waznEnglish": "withholds",
        "waznTlit": "qabḍat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ قَالَ لَهُمْ هَارُونُ مِنْ قَبْلُ يَا قَوْمِ إِنَّمَا فُتِنْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْجَلْ بِالْقُرْآنِ مِنْ قَبْلِ أَنْ يُقْضَىٰ إِلَيْكَ وَحْيُهُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ عَهِدْنَا إِلَىٰ آدَمَ مِنْ قَبْلُ فَنَسِيَ وَلَمْ نَجِدْ لَهُ عَزْمًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِ",
        "answer": "before him",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihi",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّا أَهْلَكْنَاهُمْ بِعَذَابٍ مِنْ قَبْلِهِ لَقَالُوا رَبَّنَا لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَنَتَّبِعَ آيَاتِكَ مِنْ قَبْلِ أَنْ نَذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabla",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ آمَنْتُمْ لَهُ قَبْلَ أَنْ آذَنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلَهُمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablahum",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنَ الْقُرُونِ يَمْشُونَ فِي مَسَاكِنِهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabla",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ الشَّمْسِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَبْلَ",
        "answer": "and before",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "waqabla",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَقَبْلَ غُرُوبِهَا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَتَلْتَ",
        "answer": "And you killed",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "waqatalta",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَاكَ مِنَ الْغَمِّ وَفَتَنَّاكَ فُتُونًا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدَرٍ",
        "answer": "the decreed (time)",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadarin",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِي أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُقَدَّسِ",
        "answer": "the sacred",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1182,
        "tlit": "l-muqadasi",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَنَا رَبُّكَ فَاخْلَعْ نَعْلَيْكَ إِنَّكَ بِالْوَادِ الْمُقَدَّسِ طُوًى",
        "rootWord": "ق د س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُقَدَّس",
        "waznEnglish": "and we sanctify",
        "waznTlit": "muqaddas",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اقْذِفِيهِ",
        "answer": "cast him",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1185,
        "tlit": "iq'dhifīhi",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَنِ اقْذِفِيهِ فِي التَّابُوتِ",
        "rootWord": "ق ذ ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ذ ف",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to hurl",
        "waznTlit": "qāf dhāl fā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاقْذِفِيهِ",
        "answer": "then cast it",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1185,
        "tlit": "fa-iq'dhifīhi",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَاقْذِفِيهِ فِي الْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ الْيَمُّ بِالسَّاحِلِ",
        "rootWord": "ق ذ ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ذ ف",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to hurl",
        "waznTlit": "qāf dhāl fā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَذَفْنَاهَا",
        "answer": "so we threw them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1185,
        "tlit": "faqadhafnāhā",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّا حُمِّلْنَا أَوْزَارًا مِنْ زِينَةِ الْقَوْمِ فَقَذَفْنَاهَا",
        "rootWord": "ق ذ ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ذ ف",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to hurl",
        "waznTlit": "qāf dhāl fā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنَ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āna",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مَا أَنْزَلْنَا عَلَيْكَ الْقُرْآنَ لِتَشْقَىٰ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُرْآنًا",
        "answer": "(the) Quran",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "qur'ānan",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَنْزَلْنَاهُ قُرْآنًا عَرَبِيًّا وَصَرَّفْنَا فِيهِ مِنَ الْوَعِيدِ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْقُرْآنِ",
        "answer": "with the Quran",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "bil-qur'āni",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْجَلْ بِالْقُرْآنِ مِنْ قَبْلِ أَنْ يُقْضَىٰ إِلَيْكَ وَحْيُهُ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقَرَّ",
        "answer": "may be cooled",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "taqarra",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَرَجَعْنَاكَ إِلَىٰ أُمِّكَ كَيْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقَرَّ",
        "waznEnglish": "to cool, to comfort",
        "waznTlit": "taqarra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرُونِ",
        "answer": "(of) the generations",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "l-qurūni",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ فَمَا بَالُ الْقُرُونِ الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرُونِ",
        "answer": "the generations",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "l-qurūni",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنَ الْقُرُونِ يَمْشُونَ فِي مَسَاكِنِهِمْ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَقُصُّ",
        "answer": "We relate",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "naquṣṣu",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنْبَاءِ مَا قَدْ سَبَقَ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاقْضِ",
        "answer": "So decree",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "fa-iq'ḍi",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَاقْضِ مَا أَنْتَ قَاضٍ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقْضِي",
        "answer": "you can decree",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "taqḍī",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَاقْضِ مَا أَنْتَ قَاضٍ إِنَّمَا تَقْضِي هَٰذِهِ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُقْضَىٰ",
        "answer": "is completed",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "yuq'ḍā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْجَلْ بِالْقُرْآنِ مِنْ قَبْلِ أَنْ يُقْضَىٰ إِلَيْكَ وَحْيُهُ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَاضٍ",
        "answer": "(are) decreeing",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "qāḍin",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَاقْضِ مَا أَنْتَ قَاضٍ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَاض",
        "waznEnglish": "He decrees",
        "waznTlit": "qāḍ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلَأُقَطِّعَنَّ",
        "answer": "So surely I will cut off",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "fala-uqaṭṭiʿanna",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ مِنْ خِلَافٍ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَطَّعَ",
        "waznEnglish": "to cut, to divide",
        "waznTlit": "qaṭṭaʿa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَاعًا",
        "answer": "a level",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1244,
        "tlit": "qāʿan",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَيَذَرُهَا قَاعًا صَفْصَفًا",
        "rootWord": "ق و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَاع",
        "waznEnglish": "a level",
        "waznTlit": "qāʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَالَ",
        "answer": "then he said",
        "pcklId": "901",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِذْ رَأَىٰ نَارًا فَقَالَ لِأَهْلِهِ امْكُثُوا إِنِّي آنَسْتُ نَارًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "902",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ هِيَ عَصَايَ أَتَوَكَّأُ عَلَيْهَا وَأَهُشُّ بِهَا عَلَىٰ غَنَمِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "903",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ أَلْقِهَا يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "904",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ خُذْهَا وَلَا تَخَفْ سَنُعِيدُهَا سِيرَتَهَا الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "905",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اشْرَحْ لِي صَدْرِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "906",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ أُوتِيتَ سُؤْلَكَ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَقُولُ",
        "answer": "and she said",
        "pcklId": "907",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "fataqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِذْ تَمْشِي أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَنْ يَكْفُلُهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقُولَا",
        "answer": "And speak",
        "pcklId": "908",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqūlā",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَقُولَا لَهُ قَوْلًا لَيِّنًا لَعَلَّهُ يَتَذَكَّرُ أَوْ يَخْشَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "909",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālā",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَا رَبَّنَا إِنَّنَا نَخَافُ أَنْ يَفْرُطَ عَلَيْنَا أَوْ أَنْ يَطْغَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "910",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تَخَافَا إِنَّنِي مَعَكُمَا أَسْمَعُ وَأَرَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقُولَا",
        "answer": "and say",
        "pcklId": "911",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqūlā",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَأْتِيَاهُ فَقُولَا إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "912",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ فَمَنْ رَبُّكُمَا يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "913",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّنَا الَّذِي أَعْطَىٰ كُلَّ شَيْءٍ خَلْقَهُ ثُمَّ هَدَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "914",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ فَمَا بَالُ الْقُرُونِ الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "915",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ عِلْمُهَا عِنْدَ رَبِّي فِي كِتَابٍ لَا يَضِلُّ رَبِّي وَلَا يَنْسَى",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "916",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ أَجِئْتَنَا لِتُخْرِجَنَا مِنْ أَرْضِنَا بِسِحْرِكَ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "917",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ مَوْعِدُكُمْ يَوْمُ الزِّينَةِ وَأَنْ يُحْشَرَ النَّاسُ ضُحًى",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "918",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ لَهُمْ مُوسَىٰ وَيْلَكُمْ لَا تَفْتَرُوا عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "919",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنْ هَٰذَانِ لَسَاحِرَانِ يُرِيدَانِ أَنْ يُخْرِجَاكُمْ مِنْ أَرْضِكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "920",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَىٰ إِمَّا أَنْ تُلْقِيَ وَإِمَّا أَنْ نَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَلْقَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "921",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ أَلْقُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْنَا",
        "answer": "We said",
        "pcklId": "922",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'nā",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْنَا لَا تَخَفْ إِنَّكَ أَنْتَ الْأَعْلَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "923",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَأُلْقِيَ السَّحَرَةُ سُجَّدًا قَالُوا آمَنَّا بِرَبِّ هَارُونَ وَمُوسَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "924",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ آمَنْتُمْ لَهُ قَبْلَ أَنْ آذَنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "925",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَنْ نُؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَاءَنَا مِنَ الْبَيِّنَاتِ وَالَّذِي فَطَرَنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "926",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ هُمْ أُولَاءِ عَلَىٰ أَثَرِي وَعَجِلْتُ إِلَيْكَ رَبِّ لِتَرْضَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "927",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ فَإِنَّا قَدْ فَتَنَّا قَوْمَكَ مِنْ بَعْدِكَ وَأَضَلَّهُمُ السَّامِرِيُّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "928",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "929",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَا أَخْلَفْنَا مَوْعِدَكَ بِمَلْكِنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَالُوا",
        "answer": "and they said",
        "pcklId": "930",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَأَخْرَجَ لَهُمْ عِجْلًا جَسَدًا لَهُ خُوَارٌ فَقَالُوا هَٰذَا إِلَٰهُكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "(had) said",
        "pcklId": "931",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ قَالَ لَهُمْ هَارُونُ مِنْ قَبْلُ يَا قَوْمِ إِنَّمَا فُتِنْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "932",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَنْ نَبْرَحَ عَلَيْهِ عَاكِفِينَ حَتَّىٰ يَرْجِعَ إِلَيْنَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "933",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا هَارُونُ مَا مَنَعَكَ إِذْ رَأَيْتَهُمْ ضَلُّوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "934",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا ابْنَ أُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِي وَلَا بِرَأْسِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقُولَ",
        "answer": "you would say",
        "pcklId": "935",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنِّي خَشِيتُ أَنْ تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "936",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ فَمَا خَطْبُكَ يَا سَامِرِيُّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "937",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ بَصُرْتُ بِمَا لَمْ يَبْصُرُوا بِهِ فَقَبَضْتُ قَبْضَةً مِنْ أَثَرِ الرَّسُولِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "938",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ فَاذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِي الْحَيَاةِ أَنْ تَقُولَ لَا مِسَاسَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقُولَ",
        "answer": "you will say",
        "pcklId": "939",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ فَاذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِي الْحَيَاةِ أَنْ تَقُولَ لَا مِسَاسَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "they will say",
        "pcklId": "940",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ إِذْ يَقُولُ أَمْثَلُهُمْ طَرِيقَةً إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا يَوْمًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "will say",
        "pcklId": "941",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ أَمْثَلُهُمْ طَرِيقَةً إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا يَوْمًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقُلْ",
        "answer": "so say",
        "pcklId": "942",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيَسْأَلُونَكَ عَنِ الْجِبَالِ فَقُلْ يَنْسِفُهَا رَبِّي نَسْفًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقُلْ",
        "answer": "and say",
        "pcklId": "943",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ زِدْنِي عِلْمًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْنَا",
        "answer": "We said",
        "pcklId": "944",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'nā",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ أَبَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقُلْنَا",
        "answer": "Then We said",
        "pcklId": "945",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqul'nā",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَقُلْنَا يَا آدَمُ إِنَّ هَٰذَا عَدُوٌّ لَكَ وَلِزَوْجِكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "946",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَوَسْوَسَ إِلَيْهِ الشَّيْطَانُ قَالَ يَا آدَمُ هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ الْخُلْدِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "947",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ اهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He will say",
        "pcklId": "948",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ لِمَ حَشَرْتَنِي أَعْمَىٰ وَقَدْ كُنْتُ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He will say",
        "pcklId": "949",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ كَذَٰلِكَ أَتَتْكَ آيَاتُنَا فَنَسِيتَهَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "950",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "951",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا يَأْتِينَا بِآيَةٍ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَقَالُوا",
        "answer": "surely they (would) have said",
        "pcklId": "952",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "laqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّا أَهْلَكْنَاهُمْ بِعَذَابٍ مِنْ قَبْلِهِ لَقَالُوا رَبَّنَا لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "953",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ كُلٌّ مُتَرَبِّصٌ فَتَرَبَّصُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْقَوْلِ",
        "answer": "the word",
        "pcklId": "1664",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "bil-qawli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَجْهَرْ بِالْقَوْلِ فَإِنَّهُ يَعْلَمُ السِّرَّ وَأَخْفَى",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْلِي",
        "answer": "my speech",
        "pcklId": "1665",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlī",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَفْقَهُوا قَوْلِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْلًا",
        "answer": "a word",
        "pcklId": "1666",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlan",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَقُولَا لَهُ قَوْلًا لَيِّنًا لَعَلَّهُ يَتَذَكَّرُ أَوْ يَخْشَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْلًا",
        "answer": "a word",
        "pcklId": "1667",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlan",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَرَوْنَ أَلَّا يَرْجِعُ إِلَيْهِمْ قَوْلًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْلِي",
        "answer": "my word",
        "pcklId": "1668",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlī",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنِّي خَشِيتُ أَنْ تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِي إِسْرَائِيلَ وَلَمْ تَرْقُبْ قَوْلِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْلًا",
        "answer": "a word",
        "pcklId": "1669",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlan",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ لَا تَنْفَعُ الشَّفَاعَةُ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ الرَّحْمَٰنُ وَرَضِيَ لَهُ قَوْلًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَقِمِ",
        "answer": "and establish",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-aqimi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّنِي أَنَا اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنَا فَاعْبُدْنِي وَأَقِمِ الصَّلَاةَ لِذِكْرِي",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمَهُ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmahu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَضَلَّ فِرْعَوْنُ قَوْمَهُ وَمَا هَدَىٰ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِكَ",
        "answer": "your people",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmika",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا أَعْجَلَكَ عَنْ قَوْمِكَ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمَكَ",
        "answer": "your people",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmaka",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ فَإِنَّا قَدْ فَتَنَّا قَوْمَكَ مِنْ بَعْدِكَ وَأَضَلَّهُمُ السَّامِرِيُّ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "325",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَرَجَعَ مُوسَىٰ إِلَىٰ قَوْمِهِ غَضْبَانَ أَسِفًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "326",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "(of) the people",
        "pcklId": "327",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّا حُمِّلْنَا أَوْزَارًا مِنْ زِينَةِ الْقَوْمِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "328",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ قَالَ لَهُمْ هَارُونُ مِنْ قَبْلُ يَا قَوْمِ إِنَّمَا فُتِنْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) Resurrection",
        "pcklId": "524",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مَنْ أَعْرَضَ عَنْهُ فَإِنَّهُ يَحْمِلُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ وِزْرًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "525",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهِ وَسَاءَ لَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ حِمْلًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "526",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَنَحْشُرُهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ أَعْمَىٰ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَيُّومِ",
        "answer": "the Self-Subsisting",
        "pcklId": "568",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qayūmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَعَنَتِ الْوُجُوهُ لِلْحَيِّ الْقَيُّومِ وَقَدْ خَابَ مَنْ حَمَلَ ظُلْمًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَيُّوم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qayyūm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكُبْرَى",
        "answer": "the Greatest",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-kub'rā",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لِنُرِيَكَ مِنْ آيَاتِنَا الْكُبْرَى",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُبْرَىٰ",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kub'rā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَكَبِيرُكُمُ",
        "answer": "(is) your chief",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "lakabīrukumu",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَكَبِيرُكُمُ الَّذِي عَلَّمَكُمُ السِّحْرَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابٍ",
        "answer": "a Record",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābin",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ عِلْمُهَا عِنْدَ رَبِّي فِي كِتَابٍ لَا يَضِلُّ رَبِّي وَلَا يَنْسَى",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "much",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " كَيْ نُسَبِّحَكَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "much",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَنَذْكُرَكَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبَ",
        "answer": "denies",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhaba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّا قَدْ أُوحِيَ إِلَيْنَا أَنَّ الْعَذَابَ عَلَىٰ مَنْ كَذَّبَ وَتَوَلَّىٰ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكَذَّبَ",
        "answer": "but he denied",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "fakadhaba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرَيْنَاهُ آيَاتِنَا كُلَّهَا فَكَذَّبَ وَأَبَىٰ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذِبًا",
        "answer": "a lie",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhiban",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيْلَكُمْ لَا تَفْتَرُوا عَلَى اللَّهِ كَذِبًا فَيُسْحِتَكُمْ بِعَذَابٍ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْرَهْتَنَا",
        "answer": "you compelled us",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "akrahtanā",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّا آمَنَّا بِرَبِّنَا لِيَغْفِرَ لَنَا خَطَايَانَا وَمَا أَكْرَهْتَنَا عَلَيْهِ مِنَ السِّحْرِ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُكْرِهَ",
        "waznEnglish": "to compel, to force",
        "waznTlit": "uk'riha",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْفُلُهُ",
        "answer": "will nurse and rear him",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1282,
        "tlit": "yakfuluhu",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِذْ تَمْشِي أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَنْ يَكْفُلُهُ",
        "rootWord": "ك ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَكْفُلُ",
        "waznEnglish": "to take charge, to nurse, to rear",
        "waznTlit": "yakfulu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّاعَةَ آتِيَةٌ أَكَادُ أُخْفِيهَا لِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا تَسْعَىٰ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "(to) every",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّنَا الَّذِي أَعْطَىٰ كُلَّ شَيْءٍ خَلْقَهُ ثُمَّ هَدَىٰ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّهَا",
        "answer": "all of them",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullahā",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرَيْنَاهُ آيَاتِنَا كُلَّهَا فَكَذَّبَ وَأَبَىٰ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا إِلَٰهُكُمُ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَسِعَ كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "Each",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ كُلٌّ مُتَرَبِّصٌ فَتَرَبَّصُوا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَلِمَةٌ",
        "answer": "(for) a Word",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimatun",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ لَكَانَ لِزَامًا",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكَادُ",
        "answer": "I almost",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1302,
        "tlit": "akādu",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّاعَةَ آتِيَةٌ أَكَادُ أُخْفِيهَا",
        "rootWord": "ك و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و د",
        "waznEnglish": "to be near, to nearly do, to almost do",
        "waznTlit": "kāf wāw dāl",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "You are",
        "pcklId": "744",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ كُنْتَ بِنَا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَكُونَ",
        "answer": "we will be",
        "pcklId": "745",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "nakūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَىٰ إِمَّا أَنْ تُلْقِيَ وَإِمَّا أَنْ نَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَلْقَىٰ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُ",
        "answer": "I had",
        "pcklId": "746",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ لِمَ حَشَرْتَنِي أَعْمَىٰ وَقَدْ كُنْتُ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَكَانَ",
        "answer": "surely (would) have been",
        "pcklId": "747",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "lakāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ لَكَانَ لِزَامًا وَأَجَلٌ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكَانًا",
        "answer": "(in) a place",
        "pcklId": "1371",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānan",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لَا نُخْلِفُهُ نَحْنُ وَلَا أَنْتَ مَكَانًا سُوًى",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْدَهُ",
        "answer": "his plan",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kaydahu",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ فِرْعَوْنُ فَجَمَعَ كَيْدَهُ ثُمَّ أَتَىٰ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْدَكُمْ",
        "answer": "your plan",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kaydakum",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَأَجْمِعُوا كَيْدَكُمْ ثُمَّ ائْتُوا صَفًّا",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْدُ",
        "answer": "a trick",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kaydu",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا صَنَعُوا كَيْدُ سَاحِرٍ وَلَا يُفْلِحُ السَّاحِرُ حَيْثُ أَتَىٰ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلَبِثْتَ",
        "answer": "Then you remained",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "falabith'ta",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِي أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَبِثْتُمْ",
        "answer": "you remained",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "labith'tum",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَتَخَافَتُونَ بَيْنَهُمْ إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا عَشْرًا",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَبِثْتُمْ",
        "answer": "you remained",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "labith'tum",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ أَمْثَلُهُمْ طَرِيقَةً إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا يَوْمًا",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِلِحْيَتِي",
        "answer": "by my beard",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1324,
        "tlit": "biliḥ'yatī",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا ابْنَ أُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِي وَلَا بِرَأْسِي",
        "rootWord": "ل ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ح ي",
        "waznEnglish": "by my beard",
        "waznTlit": "lām ḥā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَدُنَّا",
        "answer": "Us",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1326,
        "tlit": "ladunnā",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقَدْ آتَيْنَاكَ مِنْ لَدُنَّا ذِكْرًا",
        "rootWord": "ل د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل د ن",
        "waznEnglish": "Yourself",
        "waznTlit": "lām dāl nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِزَامًا",
        "answer": "an obligation",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1329,
        "tlit": "lizāman",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ لَكَانَ لِزَامًا وَأَجَلٌ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ل ز م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِزَام",
        "waznEnglish": "should We compel you (to accept) it",
        "waznTlit": "lizām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِسَانِي",
        "answer": "my tongue",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "lisānī",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاحْلُلْ عُقْدَةً مِنْ لِسَانِي",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَلْقَفْ",
        "answer": "it will swallow up",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1345,
        "tlit": "talqaf",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَلْقِ مَا فِي يَمِينِكَ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوا",
        "rootWord": "ل ق ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ق ف",
        "waznEnglish": "to swallow",
        "waznTlit": "lām qāf fā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلْقِهَا",
        "answer": "Throw it down",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "alqihā",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ أَلْقِهَا يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَلْقَاهَا",
        "answer": "So he threw it down",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "fa-alqāhā",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأَلْقَاهَا فَإِذَا هِيَ حَيَّةٌ تَسْعَىٰ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلْيُلْقِهِ",
        "answer": "then let cast it",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "falyul'qihi",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلْيُلْقِهِ الْيَمُّ بِالسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِي وَعَدُوٌّ لَهُ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَلْقَيْتُ",
        "answer": "And I cast",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "wa-alqaytu",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِنِّي وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِي",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُلْقِيَ",
        "answer": "you throw",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "tul'qiya",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَىٰ إِمَّا أَنْ تُلْقِيَ وَإِمَّا أَنْ نَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَلْقَىٰ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلْقَىٰ",
        "answer": "throws",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "alqā",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَىٰ إِمَّا أَنْ تُلْقِيَ وَإِمَّا أَنْ نَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَلْقَىٰ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلْقُوا",
        "answer": "you throw",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "alqū",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ أَلْقُوا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَلْقِ",
        "answer": "And throw",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "wa-alqi",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَلْقِ مَا فِي يَمِينِكَ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأُلْقِيَ",
        "answer": "So were thrown down",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "fa-ul'qiya",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأُلْقِيَ السَّحَرَةُ سُجَّدًا قَالُوا آمَنَّا بِرَبِّ هَارُونَ وَمُوسَىٰ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلْقَى",
        "answer": "threw",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "alqā",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَكَذَٰلِكَ أَلْقَى السَّامِرِيُّ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "(of) the night",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آنَاءِ اللَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ النَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيِّنًا",
        "answer": "gentle",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1365,
        "tlit": "layyinan",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَقُولَا لَهُ قَوْلًا لَيِّنًا لَعَلَّهُ يَتَذَكَّرُ أَوْ يَخْشَىٰ",
        "rootWord": "ل ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَّيِّن",
        "waznEnglish": "you dealt gently",
        "waznTlit": "layyin",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَتَّعْنَا",
        "answer": "We have given for enjoyment",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "mattaʿnā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِ أَزْوَاجًا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّتَّعْ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow, to provide",
        "waznTlit": "mattaʿ",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْثَلُهُمْ",
        "answer": "(the) best of them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "amthaluhum",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ أَمْثَلُهُمْ طَرِيقَةً إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا يَوْمًا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "amthal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْلِهِ",
        "answer": "like it",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lihi",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَنَأْتِيَنَّكَ بِسِحْرٍ مِثْلِهِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُثْلَىٰ",
        "answer": "the exemplary",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "l-muth'lā",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَيَذْهَبَا بِطَرِيقَتِكُمُ الْمُثْلَىٰ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُثْلَىٰ",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "muth'lā",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمُدَّنَّ",
        "answer": "extend",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "tamuddanna",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِ أَزْوَاجًا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدَّ",
        "waznEnglish": "to spread, to extend, to prolong",
        "waznTlit": "madda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرَّةً",
        "answer": "another time",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1385,
        "tlit": "marratan",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ مَنَنَّا عَلَيْكَ مَرَّةً أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "م ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَّة",
        "waznEnglish": "passed",
        "waznTlit": "marrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِسَاسَ",
        "answer": "touch",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "misāsa",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ فَاذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِي الْحَيَاةِ أَنْ تَقُولَ لَا مِسَاسَ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِسَاس",
        "waznEnglish": "will touch us",
        "waznTlit": "misās",
        "waznType": "Imperative verbal noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمْشِي",
        "answer": "was going",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1398,
        "tlit": "tamshī",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِذْ تَمْشِي أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَنْ يَكْفُلُهُ",
        "rootWord": "م ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشَ",
        "waznEnglish": "to walk",
        "waznTlit": "masha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْشُونَ",
        "answer": "(as) they walk",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1398,
        "tlit": "yamshūna",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنَ الْقُرُونِ يَمْشُونَ فِي مَسَاكِنِهِمْ",
        "rootWord": "م ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشَ",
        "waznEnglish": "to walk",
        "waznTlit": "masha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "امْكُثُوا",
        "answer": "Stay here",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1408,
        "tlit": "um'kuthū",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَقَالَ لِأَهْلِهِ امْكُثُوا إِنِّي آنَسْتُ نَارًا",
        "rootWord": "م ك ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَثَ",
        "waznEnglish": "to stay, to remain",
        "waznTlit": "makatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْلِكُ",
        "answer": "possess",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "yamliku",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَرَوْنَ أَلَّا يَرْجِعُ إِلَيْهِمْ قَوْلًا وَلَا يَمْلِكُ لَهُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلِكُ",
        "answer": "the King",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-maliku",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَتَعَالَى اللَّهُ الْمَلِكُ الْحَقُّ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلِك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malik",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمَلْكِنَا",
        "answer": "by our will",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "bimalkinā",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَا أَخْلَفْنَا مَوْعِدَكَ بِمَلْكِنَا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْمَلَائِكَةِ",
        "answer": "to the Angels",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "lil'malāikati",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ أَبَىٰ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمُلْكٍ",
        "answer": "and a kingdom",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "wamul'kin",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا آدَمُ هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ الْخُلْدِ وَمُلْكٍ لَا يَبْلَىٰ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَنَعَكَ",
        "answer": "prevented you",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1418,
        "tlit": "manaʿaka",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا هَارُونُ مَا مَنَعَكَ إِذْ رَأَيْتَهُمْ ضَلُّوا",
        "rootWord": "م ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّنَعَ",
        "waznEnglish": "to prevent",
        "waznTlit": "manaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَنَنَّا",
        "answer": "We conferred a favor",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1419,
        "tlit": "manannā",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ مَنَنَّا عَلَيْكَ مَرَّةً أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "م ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَّ",
        "waznEnglish": "to favor",
        "waznTlit": "manna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَنَّ",
        "answer": "the Manna",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1419,
        "tlit": "l-mana",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَوَاعَدْنَاكُمْ جَانِبَ الطُّورِ الْأَيْمَنَ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكُمُ الْمَنَّ وَالسَّلْوَىٰ",
        "rootWord": "م ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنّ",
        "waznEnglish": "bestowed a Favor",
        "waznTlit": "mann",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَهْدًا",
        "answer": "(as) a bed",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1421,
        "tlit": "mahdan",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا",
        "rootWord": "م ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَهْد",
        "waznEnglish": "they are preparing",
        "waznTlit": "mahd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمُوتُ",
        "answer": "he will die",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "yamūtu",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ مَنْ يَأْتِ رَبَّهُ مُجْرِمًا فَإِنَّ لَهُ جَهَنَّمَ لَا يَمُوتُ فِيهَا وَلَا يَحْيَىٰ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ أَزْوَاجًا مِنْ نَبَاتٍ شَتَّىٰ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْبَاءِ",
        "answer": "(the) news",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "anbāi",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنْبَاءِ مَا قَدْ سَبَقَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبَاتٍ",
        "answer": "plants",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "nabātin",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ أَزْوَاجًا مِنْ نَبَاتٍ شَتَّىٰ",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَات",
        "waznEnglish": "(which) produces",
        "waznTlit": "nabāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنَبَذْتُهَا",
        "answer": "then threw it",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1436,
        "tlit": "fanabadhtuhā",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَقَبَضْتُ قَبْضَةً مِنْ أَثَرِ الرَّسُولِ فَنَبَذْتُهَا",
        "rootWord": "ن ب ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَذَ",
        "waznEnglish": "to throw, to cast",
        "waznTlit": "nabadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنَجَّيْنَاكَ",
        "answer": "but We saved you",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "fanajjaynāka",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَاكَ مِنَ الْغَمِّ وَفَتَنَّاكَ فُتُونًا",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْجَيْنَاكُمْ",
        "answer": "We delivered you",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "anjaynākum",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي إِسْرَائِيلَ قَدْ أَنْجَيْنَاكُمْ مِنْ عَدُوِّكُمْ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّجْوَىٰ",
        "answer": "the private conversation",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "l-najwā",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَتَنَازَعُوا أَمْرَهُمْ بَيْنَهُمْ وَأَسَرُّوا النَّجْوَىٰ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجْوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "was saved",
        "waznTlit": "najwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّخْلِ",
        "answer": "(of) date-palms",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1452,
        "tlit": "l-nakhli",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِي جُذُوعِ النَّخْلِ",
        "rootWord": "ن خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَخْل",
        "waznEnglish": "the date-palm",
        "waznTlit": "nakhl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُودِيَ",
        "answer": "he was called",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "nūdiya",
        "frequency": 53,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَتَاهَا نُودِيَ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَنَازَعُوا",
        "answer": "Then they disputed",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1457,
        "tlit": "fatanāzaʿū",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَتَنَازَعُوا أَمْرَهُمْ بَيْنَهُمْ وَأَسَرُّوا النَّجْوَىٰ",
        "rootWord": "ن ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنَٰزَعُ",
        "waznEnglish": "to dispute, to disagree",
        "waznTlit": "tanāzaʿu",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَزَّلْنَا",
        "answer": "and We sent down",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wanazzalnā",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَوَاعَدْنَاكُمْ جَانِبَ الطُّورِ الْأَيْمَنَ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكُمُ الْمَنَّ وَالسَّلْوَىٰ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَا",
        "answer": "We (have) sent down",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnā",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَا أَنْزَلْنَا عَلَيْكَ الْقُرْآنَ لِتَشْقَىٰ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْزَلَ",
        "answer": "and sent down",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wa-anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ أَزْوَاجًا مِنْ نَبَاتٍ شَتَّىٰ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَاهُ",
        "answer": "We have sent it down",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnāhu",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَنْزَلْنَاهُ قُرْآنًا عَرَبِيًّا وَصَرَّفْنَا فِيهِ مِنَ الْوَعِيدِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَنْزِيلًا",
        "answer": "A revelation",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "tanzīlan",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " تَنْزِيلًا مِمَّنْ خَلَقَ الْأَرْضَ وَالسَّمَاوَاتِ الْعُلَى",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنزِيل",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "tanzīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنَنْسِفَنَّهُ",
        "answer": "certainly we will scatter it",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1465,
        "tlit": "lanansifannahu",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " لَنُحَرِّقَنَّهُ ثُمَّ لَنَنْسِفَنَّهُ فِي الْيَمِّ نَسْفًا",
        "rootWord": "ن س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُسِفَتْ",
        "waznEnglish": "to scatter, to blow away, to blast",
        "waznTlit": "nusifat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْسِفُهَا",
        "answer": "Will blast them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1465,
        "tlit": "yansifuhā",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَيَسْأَلُونَكَ عَنِ الْجِبَالِ فَقُلْ يَنْسِفُهَا رَبِّي نَسْفًا",
        "rootWord": "ن س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُسِفَتْ",
        "waznEnglish": "to scatter, to blow away, to blast",
        "waznTlit": "nusifat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَسْفًا",
        "answer": "(in) particles",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1465,
        "tlit": "nasfan",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " لَنُحَرِّقَنَّهُ ثُمَّ لَنَنْسِفَنَّهُ فِي الْيَمِّ نَسْفًا",
        "rootWord": "ن س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسْف",
        "waznEnglish": "certainly we will scatter it",
        "waznTlit": "nasf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَسْفًا",
        "answer": "(into) particles",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1465,
        "tlit": "nasfan",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَسْأَلُونَكَ عَنِ الْجِبَالِ فَقُلْ يَنْسِفُهَا رَبِّي نَسْفًا",
        "rootWord": "ن س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسْف",
        "waznEnglish": "certainly we will scatter it",
        "waznTlit": "nasf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْسَى",
        "answer": "forgets",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "yansā",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ عِلْمُهَا عِنْدَ رَبِّي فِي كِتَابٍ لَا يَضِلُّ رَبِّي وَلَا يَنْسَى",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنَسِيَ",
        "answer": "but he forgot",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "fanasiya",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَقَالُوا هَٰذَا إِلَٰهُكُمْ وَإِلَٰهُ مُوسَىٰ فَنَسِيَ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنَسِيَ",
        "answer": "but he forgot",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "fanasiya",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ عَهِدْنَا إِلَىٰ آدَمَ مِنْ قَبْلُ فَنَسِيَ وَلَمْ نَجِدْ لَهُ عَزْمًا",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنَسِيتَهَا",
        "answer": "but you forgot them",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "fanasītahā",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ كَذَٰلِكَ أَتَتْكَ آيَاتُنَا فَنَسِيتَهَا",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُنْسَىٰ",
        "answer": "you will be forgotten",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "tunsā",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ كَذَٰلِكَ أَتَتْكَ آيَاتُنَا فَنَسِيتَهَا وَكَذَٰلِكَ الْيَوْمَ تُنْسَىٰ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَانْظُرْ",
        "answer": "And look",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "wa-unẓur",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَانْظُرْ إِلَىٰ إِلَٰهِكَ الَّذِي ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَعْلَيْكَ",
        "answer": "your shoes",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1491,
        "tlit": "naʿlayka",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَنَا رَبُّكَ فَاخْلَعْ نَعْلَيْكَ إِنَّكَ بِالْوَادِ الْمُقَدَّسِ طُوًى",
        "rootWord": "ن ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ع ل",
        "waznEnglish": "your shoes",
        "waznTlit": "nūn ʿayn lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْعَامَكُمْ",
        "answer": "your cattle",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "anʿāmakum",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " كُلُوا وَارْعَوْا أَنْعَامَكُمْ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِأُولِي النُّهَىٰ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْفَخُ",
        "answer": "will be blown",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1496,
        "tlit": "yunfakhu",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يُنْفَخُ فِي الصُّورِ وَنَحْشُرُ الْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ زُرْقًا",
        "rootWord": "ن ف خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَخَ",
        "waznEnglish": "to blow, to breathe",
        "waznTlit": "nafakha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّاعَةَ آتِيَةٌ أَكَادُ أُخْفِيهَا لِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا تَسْعَىٰ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسًا",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsan",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَاكَ مِنَ الْغَمِّ وَفَتَنَّاكَ فُتُونًا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنَفْسِي",
        "answer": "for Myself",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "linafsī",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاصْطَنَعْتُكَ لِنَفْسِي",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسِهِ",
        "answer": "himself",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsihi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَأَوْجَسَ فِي نَفْسِهِ خِيفَةً مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسِي",
        "answer": "my soul",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsī",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ سَوَّلَتْ لِي نَفْسِي",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَنْفَعُ",
        "answer": "will benefit",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "tanfaʿu",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ لَا تَنْفَعُ الشَّفَاعَةُ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ الرَّحْمَٰنُ وَرَضِيَ لَهُ قَوْلًا",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْعًا",
        "answer": "any benefit",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "nafʿan",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَرَوْنَ أَلَّا يَرْجِعُ إِلَيْهِمْ قَوْلًا وَلَا يَمْلِكُ لَهُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْع",
        "waznEnglish": "profits them",
        "waznTlit": "nafʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّهَارِ",
        "answer": "(of) the day",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāri",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آنَاءِ اللَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ النَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " جَنَّاتُ عَدْنٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النُّهَىٰ",
        "answer": "(of) intelligence",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "l-nuhā",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " كُلُوا وَارْعَوْا أَنْعَامَكُمْ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِأُولِي النُّهَىٰ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُّهَىٰ",
        "waznEnglish": "and forbidding",
        "waznTlit": "nuhā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النُّهَىٰ",
        "answer": "(of) intelligence",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "l-nuhā",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِأُولِي النُّهَىٰ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُّهَىٰ",
        "waznEnglish": "and forbidding",
        "waznTlit": "nuhā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَارًا",
        "answer": "a fire",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nāran",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِذْ رَأَىٰ نَارًا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَارًا",
        "answer": "a fire",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nāran",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَقَالَ لِأَهْلِهِ امْكُثُوا إِنِّي آنَسْتُ نَارًا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the fire",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " لَعَلِّي آتِيكُمْ مِنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ عَلَى النَّارِ هُدًى",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ مَوْعِدُكُمْ يَوْمُ الزِّينَةِ وَأَنْ يُحْشَرَ النَّاسُ ضُحًى",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اهْبِطَا",
        "answer": "Go down",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1539,
        "tlit": "ih'biṭā",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ اهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ",
        "rootWord": "ه ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه ب ط",
        "waznEnglish": "to go down",
        "waznTlit": "hā bā ṭā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَدَىٰ",
        "answer": "He guided (it)",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّنَا الَّذِي أَعْطَىٰ كُلَّ شَيْءٍ خَلْقَهُ ثُمَّ هَدَىٰ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَدَىٰ",
        "answer": "guide them",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَضَلَّ فِرْعَوْنُ قَوْمَهُ وَمَا هَدَىٰ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَهَدَىٰ",
        "answer": "and guided (him)",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wahadā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اجْتَبَاهُ رَبُّهُ فَتَابَ عَلَيْهِ وَهَدَىٰ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِ",
        "answer": "it guided",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdi",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنَ الْقُرُونِ يَمْشُونَ فِي مَسَاكِنِهِمْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اهْتَدَىٰ",
        "answer": "remains guided",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "ih'tadā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي لَغَفَّارٌ لِمَنْ تَابَ وَآمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا ثُمَّ اهْتَدَىٰ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اهْتَدَىٰ",
        "answer": "is guided",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "ih'tadā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ أَصْحَابُ الصِّرَاطِ السَّوِيِّ وَمَنِ اهْتَدَىٰ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "guidance",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " لَعَلِّي آتِيكُمْ مِنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ عَلَى النَّارِ هُدًى",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْهُدَىٰ",
        "answer": "the Guidance",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-hudā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قَدْ جِئْنَاكَ بِآيَةٍ مِنْ رَبِّكَ وَالسَّلَامُ عَلَىٰ مَنِ اتَّبَعَ الْهُدَىٰ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "guidance",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ مِنِّي هُدًى فَمَنِ اتَّبَعَ هُدَايَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هُدَايَ",
        "answer": "My guidance",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudāya",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَمَنِ اتَّبَعَ هُدَايَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَهُشُّ",
        "answer": "and I bring down leaves",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1554,
        "tlit": "wa-ahushu",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ هِيَ عَصَايَ أَتَوَكَّأُ عَلَيْهَا وَأَهُشُّ بِهَا عَلَىٰ غَنَمِي",
        "rootWord": "ه ش ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه ش ش",
        "waznEnglish": "to bring down leaves",
        "waznTlit": "hā shīn shīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَضْمًا",
        "answer": "deprivation",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1556,
        "tlit": "haḍman",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَلَا يَخَافُ ظُلْمًا وَلَا هَضْمًا",
        "rootWord": "ه ض م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَضْم",
        "waznEnglish": "deprivation",
        "waznTlit": "haḍm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَا",
        "answer": "We (have) destroyed",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknā",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنَ الْقُرُونِ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَاهُمْ",
        "answer": "(had) destroyed them",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknāhum",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّا أَهْلَكْنَاهُمْ بِعَذَابٍ مِنْ قَبْلِهِ لَقَالُوا رَبَّنَا لَوْلَا أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَمْسًا",
        "answer": "a faint sound",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1564,
        "tlit": "hamsan",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَخَشَعَتِ الْأَصْوَاتُ لِلرَّحْمَٰنِ فَلَا تَسْمَعُ إِلَّا هَمْسًا",
        "rootWord": "ه م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه م س",
        "waznEnglish": "a faint sound",
        "waznTlit": "hā mīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَوَىٰ",
        "answer": "he (has) perished",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "hawā",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَحْلِلْ عَلَيْهِ غَضَبِي فَقَدْ هَوَىٰ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَوَىٰ",
        "waznEnglish": "to desire",
        "waznTlit": "hawā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَوَاهُ",
        "answer": "his desires",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "hawāhu",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَا يَصُدَّنَّكَ عَنْهَا مَنْ لَا يُؤْمِنُ بِهَا وَاتَّبَعَ هَوَاهُ فَتَرْدَىٰ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَوَآء",
        "waznEnglish": "desire",
        "waznTlit": "hawā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجِدُ",
        "answer": "I find",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "ajidu",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لَعَلِّي آتِيكُمْ مِنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ عَلَى النَّارِ هُدًى",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجِدْ",
        "answer": "We found",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "najid",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ عَهِدْنَا إِلَىٰ آدَمَ مِنْ قَبْلُ فَنَسِيَ وَلَمْ نَجِدْ لَهُ عَزْمًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَوْجَسَ",
        "answer": "So sensed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1589,
        "tlit": "fa-awjasa",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأَوْجَسَ فِي نَفْسِهِ خِيفَةً مُوسَىٰ",
        "rootWord": "و ج س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ج س",
        "waznEnglish": "to feel, to sense",
        "waznTlit": "wāw jīm sīn",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوُجُوهُ",
        "answer": "the faces",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "l-wujūhu",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَعَنَتِ الْوُجُوهُ لِلْحَيِّ الْقَيُّومِ وَقَدْ خَابَ مَنْ حَمَلَ ظُلْمًا",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوحَىٰ",
        "answer": "is revealed",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "yūḥā",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَنَا اخْتَرْتُكَ فَاسْتَمِعْ لِمَا يُوحَىٰ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْحَيْنَا",
        "answer": "We inspired",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "awḥaynā",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِذْ أَوْحَيْنَا إِلَىٰ أُمِّكَ مَا يُوحَىٰ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوحَىٰ",
        "answer": "is inspired",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "yūḥā",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِذْ أَوْحَيْنَا إِلَىٰ أُمِّكَ مَا يُوحَىٰ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوحِيَ",
        "answer": "it has been revealed",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "ūḥiya",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّا قَدْ أُوحِيَ إِلَيْنَا أَنَّ الْعَذَابَ عَلَىٰ مَنْ كَذَّبَ وَتَوَلَّىٰ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْحَيْنَا",
        "answer": "We inspired",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "awḥaynā",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِي",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَحْيُهُ",
        "answer": "its revelation",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "waḥyuhu",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْجَلْ بِالْقُرْآنِ مِنْ قَبْلِ أَنْ يُقْضَىٰ إِلَيْكَ وَحْيُهُ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَحْى",
        "waznEnglish": "We reveal it",
        "waznTlit": "waḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْوَادِ",
        "answer": "(are) in the valley",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1599,
        "tlit": "bil-wādi",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَنَا رَبُّكَ فَاخْلَعْ نَعْلَيْكَ إِنَّكَ بِالْوَادِ الْمُقَدَّسِ طُوًى",
        "rootWord": "و د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَاد",
        "waznEnglish": "the valleys",
        "waznTlit": "wād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَذَرُهَا",
        "answer": "Then He will leave it",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "fayadharuhā",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَيَذَرُهَا قَاعًا صَفْصَفًا",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَقِ",
        "answer": "(the) leaves",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1603,
        "tlit": "waraqi",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِنْ وَرَقِ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "و ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَق",
        "waznEnglish": "with this silver coin of yours",
        "waznTlit": "waraq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْزَارًا",
        "answer": "burdens",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "awzāran",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّا حُمِّلْنَا أَوْزَارًا مِنْ زِينَةِ الْقَوْمِ فَقَذَفْنَاهَا",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وِزْر",
        "waznEnglish": "they bear",
        "waznTlit": "wiz'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وِزْرًا",
        "answer": "a burden",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "wiz'ran",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مَنْ أَعْرَضَ عَنْهُ فَإِنَّهُ يَحْمِلُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ وِزْرًا",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وِزْر",
        "waznEnglish": "they bear",
        "waznTlit": "wiz'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَزِيرًا",
        "answer": "a minister",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "wazīran",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاجْعَلْ لِي وَزِيرًا مِنْ أَهْلِي",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَزِير",
        "waznEnglish": "they bear",
        "waznTlit": "wazīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسِعَ",
        "answer": "He has encompassed",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "wasiʿa",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا إِلَٰهُكُمُ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَسِعَ كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَسِعَ",
        "waznEnglish": "to encompass, to extend",
        "waznTlit": "wasiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوَسْوَسَ",
        "answer": "Then whispered",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1614,
        "tlit": "fawaswasa",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَوَسْوَسَ إِلَيْهِ الشَّيْطَانُ قَالَ يَا آدَمُ هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ الْخُلْدِ",
        "rootWord": "و س و س",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "وَسْوَسَ",
        "waznEnglish": "to whisper",
        "waznTlit": "waswasa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعِدْكُمْ",
        "answer": "promise you",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "yaʿid'kum",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَوَاعَدْنَاكُمْ",
        "answer": "and We made a covenant with you",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "wawāʿadnākum",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَدْ أَنْجَيْنَاكُمْ مِنْ عَدُوِّكُمْ وَوَاعَدْنَاكُمْ جَانِبَ الطُّورِ الْأَيْمَنَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰعَدْ",
        "waznEnglish": "to appoint",
        "waznTlit": "wāʿad",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْعِدًا",
        "answer": "an appointment",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "mawʿidan",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَاجْعَلْ بَيْنَنَا وَبَيْنَكَ مَوْعِدًا لَا نُخْلِفُهُ نَحْنُ وَلَا أَنْتَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْعِد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "mawʿid",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْعِدُكُمْ",
        "answer": "Your appointment",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "mawʿidukum",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ مَوْعِدُكُمْ يَوْمُ الزِّينَةِ وَأَنْ يُحْشَرَ النَّاسُ ضُحًى",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْعِد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "mawʿid",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْعِدِي",
        "answer": "(the) promise to me",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "mawʿidī",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " أَمْ أَرَدْتُمْ أَنْ يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِنْ رَبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُمْ مَوْعِدِي",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْعِد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "mawʿid",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْعِدَكَ",
        "answer": "promise to you",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "mawʿidaka",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَا أَخْلَفْنَا مَوْعِدَكَ بِمَلْكِنَا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْعِد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "mawʿid",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْعِدًا",
        "answer": "(is) an appointment",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "mawʿidan",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَنْ تُخْلَفَهُ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْعِد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "mawʿid",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعْدًا",
        "answer": "a promise",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿdan",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوَعِيدِ",
        "answer": "the warnings",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "l-waʿīdi",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَنْزَلْنَاهُ قُرْآنًا عَرَبِيًّا وَصَرَّفْنَا فِيهِ مِنَ الْوَعِيدِ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعِيد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿīd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّقُونَ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqūna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَصَرَّفْنَا فِيهِ مِنَ الْوَعِيدِ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلتَّقْوَىٰ",
        "answer": "(is) for the righteous[ness]",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "lilttaqwā",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَا نَسْأَلُكَ رِزْقًا نَحْنُ نَرْزُقُكَ وَالْعَاقِبَةُ لِلتَّقْوَىٰ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقْوَى",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "taqwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَوَكَّأُ",
        "answer": "I lean",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1642,
        "tlit": "atawakka-u",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ هِيَ عَصَايَ أَتَوَكَّأُ عَلَيْهَا وَأَهُشُّ بِهَا عَلَىٰ غَنَمِي",
        "rootWord": "و ك أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَوَكَّؤُا۟",
        "waznEnglish": "to lean",
        "waznTlit": "atawakka-u",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَوَلَّىٰ",
        "answer": "and turns away",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "watawallā",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّا قَدْ أُوحِيَ إِلَيْنَا أَنَّ الْعَذَابَ عَلَىٰ مَنْ كَذَّبَ وَتَوَلَّىٰ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَوَلَّىٰ",
        "answer": "Then went away",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "fatawallā",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ فِرْعَوْنُ فَجَمَعَ كَيْدَهُ ثُمَّ أَتَىٰ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَنِيَا",
        "answer": "slacken",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1649,
        "tlit": "taniyā",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " اذْهَبْ أَنْتَ وَأَخُوكَ بِآيَاتِي وَلَا تَنِيَا فِي ذِكْرِي",
        "rootWord": "و ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ن ي",
        "waznEnglish": "to slacken",
        "waznTlit": "wāw nūn yā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبَسًا",
        "answer": "dry",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1655,
        "tlit": "yabasan",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِي فَاضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِي الْبَحْرِ يَبَسًا",
        "rootWord": "ي ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَبَس",
        "waznEnglish": "dry",
        "waznTlit": "yabas",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدَكَ",
        "answer": "your hand",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadaka",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاضْمُمْ يَدَكَ إِلَىٰ جَنَاحِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيَكُمْ",
        "answer": "your hands",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydiyakum",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ مِنْ خِلَافٍ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيهِمْ",
        "answer": "(is) before them",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīhim",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يُحِيطُونَ بِهِ عِلْمًا",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَسِّرْ",
        "answer": "And ease",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "wayassir",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَسِّرْ لِي أَمْرِي",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسَّرَ",
        "waznEnglish": "to make easy",
        "waznTlit": "yassara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْيَمِّ",
        "answer": "the river",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1661,
        "tlit": "l-yami",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَنِ اقْذِفِيهِ فِي التَّابُوتِ فَاقْذِفِيهِ فِي الْيَمِّ",
        "rootWord": "ي م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمّ",
        "waznEnglish": "aim (at)",
        "waznTlit": "yamm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْيَمُّ",
        "answer": "the river",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1661,
        "tlit": "l-yamu",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلْيُلْقِهِ الْيَمُّ بِالسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِي وَعَدُوٌّ لَهُ",
        "rootWord": "ي م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمّ",
        "waznEnglish": "aim (at)",
        "waznTlit": "yamm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْيَمِّ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1661,
        "tlit": "l-yami",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ بِجُنُودِهِ فَغَشِيَهُمْ مِنَ الْيَمِّ مَا غَشِيَهُمْ",
        "rootWord": "ي م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمّ",
        "waznEnglish": "aim (at)",
        "waznTlit": "yamm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْيَمِّ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1661,
        "tlit": "l-yami",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " لَنُحَرِّقَنَّهُ ثُمَّ لَنَنْسِفَنَّهُ فِي الْيَمِّ نَسْفًا",
        "rootWord": "ي م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمّ",
        "waznEnglish": "aim (at)",
        "waznTlit": "yamm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَيْمَنَ",
        "answer": "the right",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "l-aymana",
        "frequency": 71,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَدْ أَنْجَيْنَاكُمْ مِنْ عَدُوِّكُمْ وَوَاعَدْنَاكُمْ جَانِبَ الطُّورِ الْأَيْمَنَ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَيْمَن",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "ayman",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِيَمِينِكَ",
        "answer": "in your right hand",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "biyamīnika",
        "frequency": 71,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا تِلْكَ بِيَمِينِكَ يَا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمِينِكَ",
        "answer": "your right hand",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "yamīnika",
        "frequency": 71,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَلْقِ مَا فِي يَمِينِكَ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوا",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمُ",
        "answer": "(is on the) day",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmu",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ مَوْعِدُكُمْ يَوْمُ الزِّينَةِ وَأَنْ يُحْشَرَ النَّاسُ ضُحًى",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(The) Day",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يُنْفَخُ فِي الصُّورِ وَنَحْشُرُ الْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ زُرْقًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمًا",
        "answer": "a day",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawman",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ أَمْثَلُهُمْ طَرِيقَةً إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا يَوْمًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "today",
        "pcklId": "374",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَأَجْمِعُوا كَيْدَكُمْ ثُمَّ ائْتُوا صَفًّا وَقَدْ أَفْلَحَ الْيَوْمَ مَنِ اسْتَعْلَىٰ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "375",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَنْ أَعْرَضَ عَنْهُ فَإِنَّهُ يَحْمِلُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ وِزْرًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "376",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهِ وَسَاءَ لَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ حِمْلًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "377",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَإِنَّ لَهُ مَعِيشَةً ضَنْكًا وَنَحْشُرُهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ أَعْمَىٰ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "today",
        "pcklId": "378",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 20,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ كَذَٰلِكَ أَتَتْكَ آيَاتُنَا فَنَسِيتَهَا وَكَذَٰلِكَ الْيَوْمَ تُنْسَىٰ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;